{
  "surah_id": "28",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "28:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "طسٓمٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "طسٓمٓ",
            "إِذْ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "Ta Seem Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "28:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "هُوَ",
            "تِلْكَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تِلْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَرْسَلْتَ",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "(are the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عِندِنَا",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "ٱلْكُنُوزِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينِ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "مَّرَّتَيْنِ",
            "خَآئِفًا"
          ],
          "translation": "the clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "28:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ عَلَيْكَ مِن نَّبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِٱلْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَتْلُوا۟",
          "options": [
            "قُل",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "نَتْلُوا۟"
          ],
          "translation": "We recite"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "نَتْلُوا۟ _____ مِن نَّبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِٱلْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَيْكَ",
            "لَا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "نَتْلُوا۟ عَلَيْكَ _____ نَّبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِٱلْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنْهُم",
            "ٱلْمَقْبُوحِينَ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "نَتْلُوا۟ عَلَيْكَ مِن _____ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِٱلْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نَّبَإِ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "مِن",
            "يَنفَعَنَآ",
            "نَّبَإِ"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "نَتْلُوا۟ عَلَيْكَ مِن نَّبَإِ _____ وَفِرْعَوْنَ بِٱلْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "لَّدُنَّا",
            "مُوسَىٰ",
            "ﱂ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "نَتْلُوا۟ عَلَيْكَ مِن نَّبَإِ مُوسَىٰ _____ بِٱلْحَقِّ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَفِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِن",
            "تَحْزَنَ",
            "وَفِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "and Firaun"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "نَتْلُوا۟ عَلَيْكَ مِن نَّبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ _____ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَنُمَكِّنَ",
            "قَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "نَتْلُوا۟ عَلَيْكَ مِن نَّبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِٱلْحَقِّ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "ﱖ",
            "شُرَكَآءِىَ",
            "لِقَوْمٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "نَتْلُوا۟ عَلَيْكَ مِن نَّبَإِ مُوسَىٰ وَفِرْعَوْنَ بِٱلْحَقِّ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّآ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "28:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "رَّحْمَةً",
            "إِنَّ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِنَّ _____ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَمَن",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَلَا",
          "options": [
            "عَلَا",
            "مَنْ",
            "أُوتِىَ",
            "ٱلْءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "exalted himself"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا _____ ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَأَظُنُّهُۥ",
            "فِى",
            "لَا",
            "عَشْرًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى _____ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَيْنِى",
            "ٱلْحَقَّ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "نُمَكِّن",
            "وَجَعَلَ",
            "فَقُلْنَا"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ _____ شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَهْلَهَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ءَايَٰتِ",
            "أَهْلَهَا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "its people"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا _____ يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "شِيَعًا",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "شِيَعًا",
            "لَهُمْ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "(into) sects"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا _____ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يَسْتَضْعِفُ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "لَٰقِيهِ",
            "وَقَالَ",
            "يَسْتَضْعِفُ"
          ],
          "translation": "oppressing"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ _____ مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "طَآئِفَةً",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "طَآئِفَةً",
            "تَسْكُنُونَ",
            "ٱلْمُبِينِ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً _____ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "مِنْ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "وَٱلْعَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ _____ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يُذَبِّحُ",
          "options": [
            "يُذَبِّحُ",
            "هُوَ",
            "إِذْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "slaughtering"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ _____ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَبْنَآءَهُمْ",
          "options": [
            "يَبْطِشَ",
            "فَهُوَ",
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "يُذَبِّحُ"
          ],
          "translation": "their sons"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ _____ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَيَسْتَحْىِۦ",
          "options": [
            "وَيَسْتَحْىِۦ",
            "رَّبِّكَ",
            "قُلْ",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "and letting live"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ _____ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "نِسَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ءَاخَرَ",
            "نِسَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "their women"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فِى",
            "زِينَتِهِۦ",
            "وَوَجَدَ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ _____ مِنَ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "وَيْلَكُمْ",
            "جَآءَهُمُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَلَا",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِنَّ فِرْعَوْنَ عَلَا فِى ٱلْأَرْضِ وَجَعَلَ أَهْلَهَا شِيَعًا يَسْتَضْعِفُ طَآئِفَةً مِّنْهُمْ يُذَبِّحُ أَبْنَآءَهُمْ وَيَسْتَحْىِۦ نِسَآءَهُمْ إِنَّهُۥ كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "يُنصَرُونَ",
            "قَتَلْتَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "28:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ أَن نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "وَنُرِيدُ",
          "options": [
            "فَقَضَىٰ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "وَنُرِيدُ"
          ],
          "translation": "And We wanted"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَنُرِيدُ _____ نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يُصَدِّقُنِىٓ",
            "أَن",
            "وَنَجْعَلُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن _____ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "نَّمُنَّ",
          "options": [
            "نَّمُنَّ",
            "ﰞ",
            "تَحْزَنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "bestow a favor"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ _____ ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "ٱلْمَرَاضِعَ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ عَلَى _____ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَبِيرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "لَّعَلِّىٓ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
          "options": [
            "وَيَقْدِرُ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "مَا",
            "مَفَاتِحَهُۥ"
          ],
          "translation": "were oppressed"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰱ",
            "فِى",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى _____ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "حَتَّىٰ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "وَنَجْعَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَنَجْعَلَهُمْ",
            "عَدُوِّهِۦ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "and make them"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ _____ وَنَجْعَلَهُمُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "أَئِمَّةً",
          "options": [
            "رَآدُّوهُ",
            "مُّبِينٌ",
            "أَئِمَّةً",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "leaders"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً _____ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "وَنَجْعَلَهُمُ",
          "options": [
            "وَنَجْعَلَهُمُ",
            "مَا",
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and make them"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَنُرِيدُ أَن نَّمُنَّ عَلَى ٱلَّذِينَ ٱسْتُضْعِفُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ وَنَجْعَلَهُمْ أَئِمَّةً وَنَجْعَلَهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "ٱلْوَٰرِثِينَ",
            "بِأَهْلِهِۦٓ",
            "وَأَصْبَحَ"
          ],
          "translation": "the inheritors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "28:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "وَنُمَكِّنَ",
          "options": [
            "سُوٓءٍ",
            "ٱلْأَمِينُ",
            "حَقَّ",
            "وَنُمَكِّنَ"
          ],
          "translation": "And [We] establish"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَنُمَكِّنَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَهُمْ",
            "فِى",
            "نَفْسًۢا"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ _____ ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَا",
            "ءَايَٰتُ",
            "فِى",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى _____ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَإِن",
            "ٱلدَّارَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "وَنُرِىَ",
          "options": [
            "وَنُرِىَ",
            "يُصْدِرَ",
            "فَلَمَّا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "and show"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ _____ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَعَسَىٰٓ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ _____ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "وَهَٰمَٰنَ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "مَنْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "and Haman"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ _____ مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "وَجُنُودَهُمَا",
          "options": [
            "وَجُنُودَهُمَا",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and their hosts"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا _____ مَّا كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "ٱسْتِحْيَآءٍ",
            "أَنَّهُمْ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "through them"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم _____ كَانُوا۟ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلْفَرِحِينَ",
            "بِمَا",
            "وَرَأَوُا۟",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا _____ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "إِنَّكَ",
            "كَانُوا۟",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَنُمَكِّنَ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَنُرِىَ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا مِنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَحْذَرُونَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "فَلَا",
            "يَحْذَرُونَ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "fearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "28:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "يَتَرَقَّبُ",
            "ﰞ",
            "جَآءَ",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "And We inspired"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ _____ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "عِندِىٓ",
            "وَلَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ _____ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أُمِّ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "أُمِّ",
            "مَن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(the) mother"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ _____ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "جَانِبِ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ _____ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "جَآءَهُم",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ _____ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أَرْضِعِيهِ",
          "options": [
            "أَرْضِعِيهِ",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Suckle him"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ _____ خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "وَقَالَ",
            "فَإِذَا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "but when"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا _____ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "خِفْتِ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "مِنَ",
            "خِفْتِ",
            "ٱلدَّارُ"
          ],
          "translation": "you fear"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ _____ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتَيْنِ",
            "عَلَيْهِ",
            "صَٰلِحًا",
            "يَنفَعَنَآ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ _____ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فَأَلْقِيهِ",
          "options": [
            "أَحْبَبْتَ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "فِى",
            "فَأَلْقِيهِ"
          ],
          "translation": "then cast him"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ _____ ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلَ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "فِى",
            "يُصْدِرَ"
          ],
          "translation": "in(to)"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى _____ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "ٱلْيَمِّ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "ٱلْيَمِّ",
            "ﰂ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "the river"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ _____ تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ذُنُوبِهِمُ",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "لِلَّهِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا _____ وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "تَخَافِى",
          "options": [
            "نَبْتَغِى",
            "فَلَمَّآ",
            "لَهُمَا",
            "تَخَافِى"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى _____ تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَهَٰذَا",
            "مَآ",
            "وَقَالَتِ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا _____ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "تَحْزَنِىٓ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "هُوَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "تَحْزَنِىٓ"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ _____ رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَإِذَا",
            "إِنَّا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا _____ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "رَآدُّوهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْفَرِحِينَ",
            "خَيْرَ",
            "رَآدُّوهُ"
          ],
          "translation": "(will) restore him"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ _____ وَجَاعِلُوهُ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "إِلَيْكِ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٌۢ",
            "ﱐ",
            "إِلَيْكِ",
            "نَّمُنَّ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ _____ مِنَ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَجَاعِلُوهُ",
          "options": [
            "وَجَاعِلُوهُ",
            "ﱅ",
            "قَوْمُهُۥ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and (will) make him"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَحَزَنًا",
            "مِنَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَأَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّ مُوسَىٰٓ أَنْ أَرْضِعِيهِ فَإِذَا خِفْتِ عَلَيْهِ فَأَلْقِيهِ فِى ٱلْيَمِّ وَلَا تَخَافِى وَلَا تَحْزَنِىٓ إِنَّا رَآدُّوهُ إِلَيْكِ وَجَاعِلُوهُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "مَكَانَهُۥ",
            "مِنْ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "28:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 80,
          "question": "_____ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ",
          "options": [
            "مَفَاتِحَهُۥ",
            "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "Then picked him up"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ _____ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "ءَالُ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ءَالُ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(the) family"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ _____ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "هَاتُوا۟",
            "يَٰهَٰمَٰنُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱسْتَنصَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ _____ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "لِيَكُونَ",
          "options": [
            "لِيَكُونَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "يَعْلَمُ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "so that he might become"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ _____ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "دُونِهِمُ",
            "لَهُمْ",
            "سِحْرٌ",
            "وَجَاعِلُوهُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ _____ وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "عَدُوًّا",
          "options": [
            "قَضَيْتُ",
            "عَدُوًّا",
            "بِغَيْرِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا _____ إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "وَحَزَنًا",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٌۢ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "وَحَزَنًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and a grief"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا _____ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فَنَتَّبِعَ",
            "إِنَّ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ _____ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "يُجْبَىٰٓ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ _____ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "وَهَٰمَٰنَ",
          "options": [
            "أَحْبَبْتَ",
            "وَقَالَتِ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "وَجُنُودُهُۥ"
          ],
          "translation": "and Haman"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ _____ كَانُوا۟ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "وَجُنُودَهُمَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَمِمَّا",
            "وَجُنُودَهُمَا",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "and their hosts"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا _____ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ ءَالُ فِرْعَوْنَ لِيَكُونَ لَهُمْ عَدُوًّا وَحَزَنًا إِنَّ فِرْعَوْنَ وَهَٰمَٰنَ وَجُنُودَهُمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "خَٰطِـِٔينَ",
          "options": [
            "يُنَادِيهِمْ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "خَٰطِـِٔينَ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "sinners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "28:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَقَالَتِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَقَالَتِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فَرَضَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَقَالَتِ _____ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتُ",
          "options": [
            "يُتْلَىٰ",
            "إِنَّمَآ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(the) wife"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ _____ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "وَفِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ _____ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "قُرَّتُ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُرَّتُ"
          ],
          "translation": "A comfort"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ _____ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَيْنٍ",
          "options": [
            "عَيْنٍ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(of the) eye"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ _____ وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "إِذْ",
            "رَسُولًا",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى _____ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَلَكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱسْتَوَىٰٓ",
            "لَوْلَآ",
            "وَلَكَ"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ _____ تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "تَقَرَّ",
            "لَهُۥ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا _____ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "تَقْتُلُوهُ",
          "options": [
            "تَقْتُلُوهُ",
            "يَسْعَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "kill him"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ _____ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلَيْنَا",
            "عَسَىٰٓ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "perhaps"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ _____ يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "عَنْهُ",
            "وَهُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(that)"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن _____ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَنفَعَنَآ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَنفَعَنَآ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "he may benefit us"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ _____ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "أَوْ",
            "وَهُمْ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ _____ وَلَدًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "نَتَّخِذَهُۥ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "نَٰصِحُونَ",
            "لِّمَنْ",
            "نَتَّخِذَهُۥ"
          ],
          "translation": "we may take him"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "هُدًى",
            "وَقَالَتِ",
            "وَلَدًا",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "(as) a son"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "وَهُمْ",
            "مَآءَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "And they"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ظَٰلِمُونَ",
            "بَعْدَ",
            "بِهِۦ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(did) not"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَقَالَتِ ٱمْرَأَتُ فِرْعَوْنَ قُرَّتُ عَيْنٍ لِّى وَلَكَ لَا تَقْتُلُوهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "أُمِّهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "28:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَصْبَحَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "سَمِعْنَا",
            "وَأَصْبَحَ",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And became"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَأَصْبَحَ _____ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فُؤَادُ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "فِيهِ",
            "فُؤَادُ",
            "فَأَرْسِلْهُ"
          ],
          "translation": "(the) heart"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ _____ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أُمِّ",
          "options": [
            "أُمِّ",
            "ﰫ",
            "فِى",
            "نَّذِيرٍ"
          ],
          "translation": "(of the) mother"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ _____ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "يُسْـَٔلُ",
            "لَا",
            "جَنَاحَكَ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ _____ إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَٰرِغًا",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "فَٰرِغًا",
            "إِلَىٰٓ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "empty"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا _____ كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَآ",
            "إِن",
            "أَنتُمَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن _____ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَادَتْ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَشُدَّهُۥ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "كَادَتْ"
          ],
          "translation": "she was near"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ _____ بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَتُبْدِى",
          "options": [
            "لَتُبْدِى",
            "فَسَادًا",
            "بِضِيَآءٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(to) disclosing"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى _____ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "بِهِۦ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "about him"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ _____ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "if not"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ _____ رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "قُصِّيهِ",
            "مِّنْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن _____ عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَّبَطْنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "رَّبَطْنَا",
            "فَعَلِمُوٓا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "We strengthened"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا _____ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "أُنزِلَتْ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "[over]"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ _____ لِتَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَلْبِهَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "قَلْبِهَا",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "her heart"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِتَكُونَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لِتَكُونَ",
            "جَآءَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "so that she would be"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "مِنَ",
            "لَوْلَآ",
            "لِمَآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَأَصْبَحَ فُؤَادُ أُمِّ مُوسَىٰ فَٰرِغًا إِن كَادَتْ لَتُبْدِى بِهِۦ لَوْلَآ أَن رَّبَطْنَا عَلَىٰ قَلْبِهَا لِتَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِذْ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "28:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 128,
          "question": "_____ لِأُخْتِهِۦ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِۦ عَن جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَقَالَتْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَعَدْنَٰهُ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَقَالَتْ"
          ],
          "translation": "And she said"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَقَالَتْ _____ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِۦ عَن جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لِأُخْتِهِۦ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتُ",
            "كَانَ",
            "تَصْطَلُونَ",
            "لِأُخْتِهِۦ"
          ],
          "translation": "to his sister"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَقَالَتْ لِأُخْتِهِۦ _____ فَبَصُرَتْ بِهِۦ عَن جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "قُصِّيهِ",
          "options": [
            "قُصِّيهِ",
            "بِهِۦ",
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "Follow him"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَقَالَتْ لِأُخْتِهِۦ قُصِّيهِ _____ بِهِۦ عَن جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَبَصُرَتْ",
          "options": [
            "فَبَصُرَتْ",
            "ٱلْقَصَصَ",
            "وَإِنِّى",
            "عَلَا"
          ],
          "translation": "So she watched"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَقَالَتْ لِأُخْتِهِۦ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ _____ عَن جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ",
            "مُّفْتَرًى",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَقَالَتْ لِأُخْتِهِۦ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِۦ _____ جُنُبٍ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "نَفْسِى",
            "جَانِبِ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَقَالَتْ لِأُخْتِهِۦ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِۦ عَن _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "جُنُبٍ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "مِنْ",
            "جُنُبٍ",
            "ٱلْأَنۢبَآءُ"
          ],
          "translation": "a distance"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَقَالَتْ لِأُخْتِهِۦ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِۦ عَن جُنُبٍ _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "ﰥ",
            "جَانِبِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَقَالَتْ لِأُخْتِهِۦ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِۦ عَن جُنُبٍ وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ظَهِيرًا",
            "لَرَآدُّكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(did) not"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَقَالَتْ لِأُخْتِهِۦ قُصِّيهِ فَبَصُرَتْ بِهِۦ عَن جُنُبٍ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "رَجُلَيْنِ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "28:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 138,
          "question": "_____ عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "وَحَرَّمْنَا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ﰤ",
            "وَمَا",
            "وَحَرَّمْنَا"
          ],
          "translation": "And We had forbidden"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَحَرَّمْنَا _____ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ _____ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "ٱلْمَرَاضِعَ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "ٱلْمَرَاضِعَ",
            "مُّبِينٌ",
            "تَصْطَلُونَ"
          ],
          "translation": "the wet nurses"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ _____ قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَهْتَدُونَ",
            "يَخْلُقُ",
            "مِن",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن _____ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "قَبْلُ",
            "أَضَلُّ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ _____ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "فَقَالَتْ",
          "options": [
            "فَقَالَتْ",
            "وَٱدْعُ",
            "ﱐ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "so she said"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ _____ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنِّىٓ",
            "نُمَكِّن"
          ],
          "translation": "Shall I"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ _____ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "أَدُلُّكُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَدُلُّكُمْ"
          ],
          "translation": "direct you"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ _____ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "فَمَا",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ _____ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ءَاتَىٰكَ",
            "أَهْلِ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ _____ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "بَيْتٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "بَيْتٍ",
            "عُدْوَٰنَ",
            "دُونِهِمُ"
          ],
          "translation": "(of) a house"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ _____ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "يَكْفُلُونَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مَآءَ",
            "يَكْفُلُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "who will rear him"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ _____ وَهُمْ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "نُمَكِّن",
            "إِلَيْكَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ _____ لَهُۥ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "شُرَكَآءِىَ",
            "تَوَجَّهَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ _____ نَٰصِحُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "لَهُۥ",
            "قَالَ",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَحَرَّمْنَا عَلَيْهِ ٱلْمَرَاضِعَ مِن قَبْلُ فَقَالَتْ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰٓ أَهْلِ بَيْتٍ يَكْفُلُونَهُۥ لَكُمْ وَهُمْ لَهُۥ _____",
          "answer": "نَٰصِحُونَ",
          "options": [
            "نَٰصِحُونَ",
            "ٱلْأَيْمَنِ",
            "وَجَدَ",
            "خَيْرَ"
          ],
          "translation": "(will be) sincere"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "28:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 154,
          "question": "_____ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَرَدَدْنَٰهُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ﰑ",
            "فَرَدَدْنَٰهُ",
            "أَتَىٰهَا"
          ],
          "translation": "So We restored him"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ _____ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْأَجَلَ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ _____ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُمِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أُمِّهِۦ",
            "ٱمْرَأَتَيْنِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "his mother"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ _____ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَىْ",
          "options": [
            "بِمَن",
            "فِى",
            "كَىْ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ _____ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَقَرَّ",
          "options": [
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "تَقَرَّ",
            "لَآ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "might be comforted"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ _____ وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَيْنُهَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "عَيْنُهَا",
            "ٱلْفَسَادَ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "her eye"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا _____ تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَإِنْ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا _____ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَحْزَنَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "إِلَّا",
            "تَحْزَنَ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "she may grieve"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ _____ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِتَعْلَمَ",
          "options": [
            "وَلِتَعْلَمَ",
            "مَعِىَ",
            "مِّنْهَا",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "and that she would know"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "لِلَّهِ",
            "فَٰرِغًا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ثُمَّ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "the Promise of Allah"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَوْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the Promise of Allah"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّنَا",
            "فَأَلْقِيهِ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَجُنُودَهُمَا",
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "وَلَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "نُودِىَ",
            "أَئِمَّةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "فَرَدَدْنَٰهُ إِلَىٰٓ أُمِّهِۦ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَلِتَعْلَمَ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "بُرْهَٰنَكُمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يُكَذِّبُونِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "28:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 171,
          "question": "_____ بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَٱسْتَوَىٰٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "صَرْحًا",
            "وَلَمَّا",
            "يَأْتِيكُم"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَلَمَّا _____ أَشُدَّهُۥ وَٱسْتَوَىٰٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "يَسْقُونَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "بَلَغَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "he reached"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ _____ وَٱسْتَوَىٰٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَشُدَّهُۥ",
          "options": [
            "أَشُدَّهُۥ",
            "فَٱجْعَل",
            "لَوْلَآ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "his full strength"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ _____ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱسْتَوَىٰٓ",
          "options": [
            "وَٱسْتَوَىٰٓ",
            "أَتَّبِعْهُ",
            "عَدُوِّهِۦ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and became mature"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَٱسْتَوَىٰٓ _____ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "مِنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "We bestowed upon him"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَٱسْتَوَىٰٓ ءَاتَيْنَٰهُ _____ وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "حُكْمًا",
          "options": [
            "حُكْمًا",
            "لَا",
            "فَتَطَاوَلَ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "wisdom"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَٱسْتَوَىٰٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا _____ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَعِلْمًا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَكُمْ",
            "وَعِلْمًا",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "and knowledge"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَٱسْتَوَىٰٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا _____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱلْكُنُوزِ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَٱسْتَوَىٰٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "قَدْ",
            "صُدُورُهُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "We reward"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَٱسْتَوَىٰٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَٰسِقِينَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَنَكُونَ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "28:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 181,
          "question": "_____ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَدَخَلَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "مِّنْ",
            "وَلَمْ",
            "وَدَخَلَ"
          ],
          "translation": "And he entered"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَدَخَلَ _____ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةَ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةَ",
            "وَكَمْ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the city"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ _____ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﱇ",
            "إِلَّا",
            "لَّدُنَّا"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ _____ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "حِينِ",
          "options": [
            "حِينِ",
            "ﱖ",
            "مِنَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "a time"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ _____ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "غَفْلَةٍ",
          "options": [
            "أَقْبِلْ",
            "إِلَّا",
            "غَفْلَةٍ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) inattention"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ _____ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "مُوسَى",
            "يَعْلَمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ _____ فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَهْلِهَا",
          "options": [
            "ظَلَمْتُ",
            "فَبَصُرَتْ",
            "يُرِيدُونَ",
            "أَهْلِهَا"
          ],
          "translation": "its people"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا _____ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَوَجَدَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "قَالُوا۟",
            "وَيَوْمَ",
            "فَوَجَدَ"
          ],
          "translation": "and found"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ _____ رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "أَتَىٰهُم",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا _____ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَجُلَيْنِ",
          "options": [
            "يُعْلِنُونَ",
            "ﰲ",
            "مِن",
            "رَجُلَيْنِ"
          ],
          "translation": "two men"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ _____ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَقْتَتِلَانِ",
          "options": [
            "ٱلْفَسَادَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ٱلْءَامِنِينَ",
            "يَقْتَتِلَانِ"
          ],
          "translation": "fighting each other"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ _____ مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "تَبَرَّأْنَآ",
            "نَصِيبَكَ",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا _____ شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ظَهِيرًا",
            "مِن",
            "ٱلْقُوَّةِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن _____ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "شِيعَتِهِۦ",
          "options": [
            "فِى",
            "شِيعَتِهِۦ",
            "وَمَآ",
            "فَقِيرٌ"
          ],
          "translation": "his party"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ _____ مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "فَعَمِيَتْ",
            "شِيعَتِهِۦ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "and this"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا _____ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "نَسْقِى",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ _____ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَدُوِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَدُوِّهِۦ",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "لِّلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "his enemy"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ _____ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَٱسْتَغَٰثَهُ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "فَلَمَّا",
            "فَٱسْتَغَٰثَهُ",
            "يَكْفُرُوا۟"
          ],
          "translation": "And called him for help"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ _____ مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَنُرِىَ",
            "أُمِّ",
            "ٱلَّذِى",
            "نَتْلُوا۟"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى _____ شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "وَنُرِيدُ",
            "مِن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(was) from"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن _____ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "شِيعَتِهِۦ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "شِيعَتِهِۦ",
            "يُنفِقُونَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "his party"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ _____ ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "مِنَ",
            "عَلَى",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى _____ مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لِيَكُونَ",
            "ٱلْمُفْلِحِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى _____ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "مِنْ",
            "ﰓ",
            "عَشْرًا"
          ],
          "translation": "(was) from"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ _____ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَدُوِّهِۦ",
          "options": [
            "يَسْتَضْعِفُ",
            "عَدُوِّهِۦ",
            "عَنْهُ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "his enemy"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ _____ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَوَكَزَهُۥ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "فَوَكَزَهُۥ",
            "هُوَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "so Musa struck him with his fist"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ _____ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "رَجُلٌ",
            "مَدْيَنَ",
            "ﱎ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "so Musa struck him with his fist"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ _____ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَقَضَىٰ",
          "options": [
            "بَيْضَآءَ",
            "مَا",
            "عَلَى",
            "فَقَضَىٰ"
          ],
          "translation": "and killed him"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ _____ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "رَبِّكَ",
            "وَمَنْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and killed him"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ _____ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "غَفْلَةٍ",
            "إِلَّا",
            "فَتَطَاوَلَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ _____ مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "مُّبِينٍ",
            "هَٰذَا",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "This (is)"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا _____ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "وَلَهُ",
            "مِنْ",
            "تَوَلَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَمَلِ",
          "options": [
            "عَمَلِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَذَٰنِكَ",
            "ٱلْمُبِينِ"
          ],
          "translation": "(the) deed"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ _____ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "أَعْرَضُوا۟",
            "عِندِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(of) Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "بِكُلٍّ",
            "مِن",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ _____ مُّضِلٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "ﰥ",
            "يُجْبَىٰٓ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "(is) an enemy "
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "مُّضِلٌّ",
          "options": [
            "وَبَيْنَكَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "مُّضِلٌّ",
            "ٱلْأَيْمَنِ"
          ],
          "translation": "one who misleads"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَدَخَلَ ٱلْمَدِينَةَ عَلَىٰ حِينِ غَفْلَةٍ مِّنْ أَهْلِهَا فَوَجَدَ فِيهَا رَجُلَيْنِ يَقْتَتِلَانِ هَٰذَا مِن شِيعَتِهِۦ وَهَٰذَا مِنْ عَدُوِّهِۦ فَٱسْتَغَٰثَهُ ٱلَّذِى مِن شِيعَتِهِۦ عَلَى ٱلَّذِى مِنْ عَدُوِّهِۦ فَوَكَزَهُۥ مُوسَىٰ فَقَضَىٰ عَلَيْهِ قَالَ هَٰذَا مِنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِنَّهُۥ عَدُوٌّ مُّضِلٌّ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "ﱒ",
            "عَلَىٰٓ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clearly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "28:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 219,
          "question": "_____ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "نِسَآءَهُمْ",
            "قَضَيْنَآ",
            "سَنَشُدُّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "قَبْلِهِۦ",
            "رَبِّ",
            "ٱلشَّجَرَةِ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مَن",
            "إِنِّى",
            "ثُمَّ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى _____ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ظَلَمْتُ",
          "options": [
            "بِخَبَرٍ",
            "عَسَىٰٓ",
            "ظَلَمْتُ",
            "إِحْدَىٰهُمَا"
          ],
          "translation": "[I] have wronged"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ _____ فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "نَفْسِى",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "نَفْسِى",
            "ﰹ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "my soul"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى _____ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "فَٱغْفِرْ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "فَٱغْفِرْ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "رِّزْقًا"
          ],
          "translation": "so forgive"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ _____ فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "ﰋ",
            "عَدُوِّهِۦ",
            "لِى",
            "وَجُنُودَهُۥ"
          ],
          "translation": "[for] me"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى _____ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "فَغَفَرَ",
          "options": [
            "فَغَفَرَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "رَبِّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Then He forgave"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "لَهُ",
            "لَهُۥٓ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "[for] him"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ _____ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَلَمَّا",
            "تَخَافِى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed He"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ _____ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَجَآءَ",
            "هُوَ",
            "مُّبِينٍ",
            "وَيْكَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "He (is)"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "وَلَا",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "the Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى ظَلَمْتُ نَفْسِى فَٱغْفِرْ لِى فَغَفَرَ لَهُۥٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "وَمَا",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "28:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 232,
          "question": "_____ رَبِّ بِمَآ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "قَالَ _____ بِمَآ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "رَبِّ",
            "جَآنٌّ",
            "رَجُلٌ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "مِن",
            "أُوتِىَ",
            "بِمَآ",
            "ٱلْوَادِ"
          ],
          "translation": "Because"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ _____ عَلَىَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَنْعَمْتَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "بِمَا",
            "أَنْعَمْتَ",
            "أَعْمَٰلُنَا"
          ],
          "translation": "You have favored"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَنْعَمْتَ _____ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَبْلِهِۦ",
            "إِذْ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "[on] me"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ _____ أَكُونَ ظَهِيرًا لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فَلَنْ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "هُوَ",
            "أَنَّهُمْ",
            "فَلَنْ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ فَلَنْ _____ ظَهِيرًا لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَكُونَ",
          "options": [
            "أَبِى",
            "ٱللَّهِ",
            "نَسْقِى",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "I will be"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ فَلَنْ أَكُونَ _____ لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ظَهِيرًا",
          "options": [
            "ظَهِيرًا",
            "رَسُولًا",
            "عَلَىٰ",
            "وَكَمْ"
          ],
          "translation": "a supporter"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "قَالَ رَبِّ بِمَآ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ فَلَنْ أَكُونَ ظَهِيرًا _____",
          "answer": "لِّلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "قَالَ",
            "لِّلْمُجْرِمِينَ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "(of) the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "28:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 241,
          "question": "_____ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَأَصْبَحَ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحَ",
            "وَيَوْمَ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "In the morning he was"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَأَصْبَحَ _____ ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ثَمَٰنِىَ",
            "غَفْلَةٍ",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى _____ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "أَبِى",
            "كُنتَ",
            "مَاذَآ",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "the city"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ _____ يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "خَآئِفًا",
          "options": [
            "رَآدُّوهُ",
            "خَآئِفًا",
            "وَٱدْعُ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "fearful"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا _____ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَتَرَقَّبُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَتَرَقَّبُ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "(and) was vigilant"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ _____ ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "إِنِّى",
            "ﰉ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "when behold"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا _____ ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يُصَدِّقُنِىٓ",
            "وَمَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "The one who"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى _____ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱسْتَنصَرَهُۥ",
          "options": [
            "قَضَىٰ",
            "مَنِ",
            "فِى",
            "ٱسْتَنصَرَهُۥ"
          ],
          "translation": "sought his help"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ _____ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِٱلْأَمْسِ",
          "options": [
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "جَآءَهُۥ",
            "عَلَيْكَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "the previous day"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ _____ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَسْتَصْرِخُهُۥ",
          "options": [
            "يَسْتَصْرِخُهُۥ",
            "وَكُنَّا",
            "فَيَقُولُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "cried out to him for help"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ _____ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "قَالَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ _____ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "فِيمَآ",
            "لَهُۥ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ _____ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "فِىٓ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ _____ لَغَوِىٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "إِنَّكَ",
            "فَٰسِقِينَ",
            "لَّدُنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَغَوِىٌّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَغَوِىٌّ",
            "يُرِيدُونَ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "(are) surely a deviator"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فَأَصْبَحَ فِى ٱلْمَدِينَةِ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ فَإِذَا ٱلَّذِى ٱسْتَنصَرَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَسْتَصْرِخُهُۥ قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰٓ إِنَّكَ لَغَوِىٌّ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مَّا",
            "مِنَ",
            "أُوتُوا۟",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "28:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 257,
          "question": "_____ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "أَيَّمَا",
            "فَلَمَّآ",
            "أُوتِىَ",
            "ٱلْمَلَأَ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَلَمَّآ _____ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أَنْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "بَصَآئِرَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ _____ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "أَرَادَ",
            "وَيَدْرَءُونَ",
            "عَلَيْكَ",
            "تَقَرَّ"
          ],
          "translation": "he wanted"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ _____ يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَن",
            "وَكَمْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن _____ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "يَبْطِشَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مِّن",
            "يَبْطِشَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "strike"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ _____ هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "بِٱلَّذِى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِذْ",
            "فَلَا",
            "بِٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى _____ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "نَصِيبَكَ",
            "ﰷ",
            "بِخَبَرٍ"
          ],
          "translation": "[he] (was)"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ _____ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "عَدُوٌّ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ _____ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "لَّهُمَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِكَ",
            "مُّبِينٍ",
            "لَّهُمَا",
            "وَهَٰمَٰنَ"
          ],
          "translation": "to both of them"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا _____ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَعَسَىٰٓ",
            "مِن",
            "جَآءَهُۥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ _____ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "فَتَطَاوَلَ",
            "يُذَبِّحُ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ _____ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "أَتُرِيدُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَتُرِيدُ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "Do you intend"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ _____ تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَءَامَنَ",
            "بِهِۦ",
            "فَلَمَّآ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن _____ كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "تَقْتُلَنِى",
          "options": [
            "تَقْتُلَنِى",
            "سَلَٰمٌ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "kill me"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى _____ قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "قَضَىٰ",
            "كَمَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا _____ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "قَتَلْتَ",
          "options": [
            "قَتَلْتَ",
            "ﰞ",
            "قَٰرُونَ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "you killed"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ _____ بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "نَفْسًۢا",
          "options": [
            "نَفْسًۢا",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "سَمِعْنَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "a person"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا _____ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "بِٱلْأَمْسِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱒ",
            "أَن",
            "بِٱلْأَمْسِ"
          ],
          "translation": "yesterday"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ _____ تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَغْوَيْنَآ",
            "إِن",
            "مَفَاتِحَهُۥ",
            "أَئِمَّةً"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن _____ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "تُرِيدُ",
          "options": [
            "تُرِيدُ",
            "فَإِن",
            "صَرْحًا",
            "يَتَرَقَّبُ"
          ],
          "translation": "you want"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ _____ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "قَالَتَا",
            "إِلَّآ",
            "عَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ _____ تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن _____ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "يَوْمِ",
            "تَكُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "you become"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "جَبَّارًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "فَيَقُولُ",
            "جَبَّارًا"
          ],
          "translation": "a tyrant"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "لِأُخْتِهِۦ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى _____ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَىَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ _____ تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "لِمَن",
            "تَخَافِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "تُرِيدُ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "تُرِيدُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "you want"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ _____ تَكُونَ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "كُلُّ",
            "تَبَرَّأْنَآ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن _____ مِنَ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "أَشُقَّ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "مَدْيَنَ",
            "تَكُونَ"
          ],
          "translation": "you be"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ _____ ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَدَخَلَ",
            "مِنَ",
            "يَسْتَضْعِفُ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "فَلَمَّآ أَنْ أَرَادَ أَن يَبْطِشَ بِٱلَّذِى هُوَ عَدُوٌّ لَّهُمَا قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ أَتُرِيدُ أَن تَقْتُلَنِى كَمَا قَتَلْتَ نَفْسًۢا بِٱلْأَمْسِ إِن تُرِيدُ إِلَّآ أَن تَكُونَ جَبَّارًا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا تُرِيدُ أَن تَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُصْلِحِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِلَيْنَا",
            "ٱلْمُصْلِحِينَ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "the reformers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "28:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 289,
          "question": "_____ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِۦٓ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "وَجَآءَ",
            "عُدْوَٰنَ"
          ],
          "translation": "And came"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَجَآءَ _____ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "رَجُلٌ",
          "options": [
            "رَجُلٌ",
            "ٱلَّذِى",
            "تَحْزَنِىٓ",
            "سِحْرَانِ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ _____ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَأَبُونَا",
            "وَكُنَّا",
            "كَانُوا۟",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ _____ ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "أَقْصَا",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "لَهُمْ",
            "بَطِرَتْ",
            "أَقْصَا"
          ],
          "translation": "(the) farthest end"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا _____ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "قَتَلْتُ",
            "أَعْمَٰلُنَا",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(of) the city"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ _____ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "يَسْعَىٰ",
          "options": [
            "شِيعَتِهِۦ",
            "يَسْعَىٰ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "قَوْمِ"
          ],
          "translation": "running"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ _____ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "لَّعَلِّىٓ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ _____ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "لَا",
            "عِندِكَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ _____ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "إِنَّ",
            "رَبِّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ _____ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "لَا",
            "ظَهِيرًا",
            "ٱلْمَلَأَ"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ _____ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "يَأْتَمِرُونَ",
          "options": [
            "بِلَيْلٍ",
            "ﱀ",
            "لَا",
            "يَأْتَمِرُونَ"
          ],
          "translation": "are taking counsel"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ _____ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "تَخَفْ",
            "وَهُوَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "about you"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ _____ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "لِيَقْتُلُوكَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "لِيَقْتُلُوكَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "to kill you"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ _____ إِنِّى لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "فَٱخْرُجْ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نِسَآءَهُمْ",
            "فَٱخْرُجْ"
          ],
          "translation": "so leave"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ _____ لَكَ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "وَرَبُّكَ",
            "لَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى _____ مِنَ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ _____ ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنَ",
            "أَتَىٰهَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَجَآءَ رَجُلٌ مِّنْ أَقْصَا ٱلْمَدِينَةِ يَسْعَىٰ قَالَ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ ٱلْمَلَأَ يَأْتَمِرُونَ بِكَ لِيَقْتُلُوكَ فَٱخْرُجْ إِنِّى لَكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلنَّٰصِحِينَ",
          "options": [
            "بِأَخِيكَ",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the sincere advisors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "28:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ مِنْهَا خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَخَرَجَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "فَخَرَجَ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "يَأْتِيكُم"
          ],
          "translation": "So he left"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "فَخَرَجَ _____ خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "نَادَيْنَا",
            "أُوتِىَ",
            "مِنْهَا",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "فَخَرَجَ مِنْهَا _____ يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خَآئِفًا",
          "options": [
            "خَآئِفًا",
            "فَقَضَىٰ",
            "وَفِرْعَوْنَ",
            "قَٰرُونُ"
          ],
          "translation": "fearing"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "فَخَرَجَ مِنْهَا خَآئِفًا _____ قَالَ رَبِّ نَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَتَرَقَّبُ",
          "options": [
            "ٱلْأَجَلَيْنِ",
            "يَتَرَقَّبُ",
            "لَذُو",
            "وَعَمِلَ"
          ],
          "translation": "(and) vigilant"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "فَخَرَجَ مِنْهَا خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ _____ رَبِّ نَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ﰼ",
            "قَالَ",
            "يَسْقُونَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "فَخَرَجَ مِنْهَا خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ _____ نَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "رَبِّ",
            "نَارًا",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "فَخَرَجَ مِنْهَا خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ _____ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَجِّنِى",
          "options": [
            "نَجِّنِى",
            "ٱلنَّارِ",
            "ذُنُوبِهِمُ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "Save me"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "فَخَرَجَ مِنْهَا خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِى _____ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "شَهِيدًا",
            "مِنَ",
            "يُنَادِيهِمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "فَخَرَجَ مِنْهَا خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِى مِنَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ﰻ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "فَخَرَجَ مِنْهَا خَآئِفًا يَتَرَقَّبُ قَالَ رَبِّ نَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَنْ",
            "فَٰسِقِينَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "28:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 317,
          "question": "_____ تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يَهْدِيَنِى سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلَمَّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَلَمَّا _____ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يَهْدِيَنِى سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "تَوَجَّهَ",
          "options": [
            "تَوَجَّهَ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَىَّ",
            "إِحْدَى"
          ],
          "translation": "he turned his face"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ _____ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يَهْدِيَنِى سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "تِلْقَآءَ",
          "options": [
            "أُمِّهَا",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "تِلْقَآءَ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ _____ قَالَ عَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يَهْدِيَنِى سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِنِّى",
            "إِلَّآ",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "Madyan"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ _____ عَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يَهْدِيَنِى سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يُرِيدُونَ",
            "قَالَ",
            "مِنْهُمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ قَالَ _____ رَبِّىٓ أَن يَهْدِيَنِى سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "عَسَىٰ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "تُسْكَن",
            "فَدَعَوْهُمْ",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ _____ أَن يَهْدِيَنِى سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "مَعِيشَتَهَا",
            "بِجَانِبِ",
            "مِن",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّىٓ _____ يَهْدِيَنِى سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلِمْتُ",
            "أَن",
            "مِن",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّىٓ أَن _____ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "يَهْدِيَنِى",
          "options": [
            "يَهْدِيَنِى",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "قَالَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "will guide me"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يَهْدِيَنِى _____ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "سَوَآءَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَجْرَهُم",
            "سَوَآءَ",
            "أُوتِىَ"
          ],
          "translation": "(to the) sound"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَلَمَّا تَوَجَّهَ تِلْقَآءَ مَدْيَنَ قَالَ عَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يَهْدِيَنِى سَوَآءَ _____",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "وَنُرِيدُ",
            "فِى",
            "وَقَالَتْ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "28:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 328,
          "question": "_____ وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَوْلَآ",
            "وَلَمَّا",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَلَمَّا _____ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَرَدَ",
          "options": [
            "فَيَقُولُوا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "مَن",
            "وَرَدَ"
          ],
          "translation": "he came"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ _____ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مَآءَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَآءَ",
            "يَدَكَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(to the) water"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ _____ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "إِحْدَىٰهُمَا",
            "مَدْيَنَ",
            "بِكُلٍّ",
            "عِندِنَا"
          ],
          "translation": "(of) Madyan"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ _____ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَجَدَ",
          "options": [
            "ءَالُ",
            "وَجَدَ",
            "ﰖ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "he found"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ _____ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "فَعَلِمُوٓا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ _____ مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "تَحْزَنَ",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً _____ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "لَوْلَآ",
            "أَجْرَهُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ _____ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "لَا",
            "وَلَكَ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ _____ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "يَسْقُونَ",
          "options": [
            "يَسْقُونَ",
            "ﱃ",
            "نَّتَّبِعِ",
            "تَمَنَّوْا۟"
          ],
          "translation": "watering"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ _____ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَوَجَدَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَأُ",
            "أُوتِىَ",
            "وَوَجَدَ",
            "خَيْرٍ"
          ],
          "translation": "and he found"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ _____ دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "شُرَكَآءِىَ",
            "مِن",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "besides them"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن _____ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "دُونِهِمُ",
          "options": [
            "دُونِهِمُ",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "عَظِيمٍ",
            "وَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "besides them"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ _____ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَيْنِ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "إِلَّا",
            "ٱمْرَأَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "two women"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ _____ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "تَذُودَانِ",
          "options": [
            "فَأَوْقِدْ",
            "أُوتِىَ",
            "مَعَكَ",
            "تَذُودَانِ"
          ],
          "translation": "keeping back"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ _____ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "قَالَ",
            "أُرِيدُ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ _____ خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَا",
            "أَن",
            "بِلَيْلٍ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا _____ قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "خَطْبُكُمَا",
          "options": [
            "خَطْبُكُمَا",
            "بِأَخِيكَ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "(is the) matter with both of you"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا _____ لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "قَالَتَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "قَالَتَا",
            "يُحِبُّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا _____ نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "لَا",
            "ٱبْنَتَىَّ",
            "ٱلْءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "We cannot water"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا _____ حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "نَسْقِى",
          "options": [
            "أَن",
            "مِن",
            "نَسْقِى",
            "بِضِيَآءٍ"
          ],
          "translation": "We cannot water"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى _____ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "لِقَوْمٍ",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "حَتَّىٰ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ _____ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "يُصْدِرَ",
          "options": [
            "يُصْدِرَ",
            "قَوْمًا",
            "فَٱعْلَمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "take away"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ _____ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلرِّعَآءُ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "ٱلرِّعَآءُ",
            "وَٱضْمُمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "the shepherds"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ _____ شَيْخٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَأَبُونَا",
          "options": [
            "وَجُنُودَهُمَا",
            "لَا",
            "وَأَبُونَا",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "and our father"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا _____ كَبِيرٌ",
          "answer": "شَيْخٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "زِينَتِهِۦ",
            "مُهْلِكَ",
            "شَيْخٌ"
          ],
          "translation": "(is) a very old man"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَلَمَّا وَرَدَ مَآءَ مَدْيَنَ وَجَدَ عَلَيْهِ أُمَّةً مِّنَ ٱلنَّاسِ يَسْقُونَ وَوَجَدَ مِن دُونِهِمُ ٱمْرَأَتَيْنِ تَذُودَانِ قَالَ مَا خَطْبُكُمَا قَالَتَا لَا نَسْقِى حَتَّىٰ يُصْدِرَ ٱلرِّعَآءُ وَأَبُونَا شَيْخٌ _____",
          "answer": "كَبِيرٌ",
          "options": [
            "فَقِيرٌ",
            "وَمِن",
            "كَبِيرٌ",
            "فَوَجَدَ"
          ],
          "translation": "(is) a very old man"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "28:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 355,
          "question": "_____ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "فَسَقَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَجَلَيْنِ",
            "عِندِ",
            "نَبْتَغِى",
            "فَسَقَىٰ"
          ],
          "translation": "So he watered"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "فَسَقَىٰ _____ ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "لَهُمَا",
          "options": [
            "فَرَدَدْنَٰهُ",
            "عَلَىٰ",
            "كَانَ",
            "لَهُمَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا _____ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَجَلَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مُّبِينٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ _____ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "تَوَلَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْبُقْعَةِ",
            "هَوَىٰهُ",
            "تَوَلَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "he turned back"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ _____ ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِلَى",
            "ﰄ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى _____ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "ٱلظِّلِّ",
          "options": [
            "ٱلظِّلِّ",
            "قُلْ",
            "قَدْ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "the shade"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ _____ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "لَتُبْدِى",
            "فَٱسْتَغَٰثَهُ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ _____ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أَنَّمَا",
            "ٱسْتَـْٔجَرْتَ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ _____ لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "عَدُوًّا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى _____ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "لِمَآ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ﰸ",
            "عَن",
            "لِمَآ"
          ],
          "translation": "of whatever"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ _____ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "أَنزَلْتَ",
          "options": [
            "أَنزَلْتَ",
            "لَا",
            "لَهُۥ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "You send"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ _____ مِنْ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "إِلَٰهٌ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "زِينَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ _____ خَيْرٍ فَقِيرٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تَكُونُ",
            "لَكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ _____ فَقِيرٌ",
          "answer": "خَيْرٍ",
          "options": [
            "خَيْرٍ",
            "جَآنٌّ",
            "عِندِهِۦ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "فَسَقَىٰ لَهُمَا ثُمَّ تَوَلَّىٰٓ إِلَى ٱلظِّلِّ فَقَالَ رَبِّ إِنِّى لِمَآ أَنزَلْتَ إِلَىَّ مِنْ خَيْرٍ _____",
          "answer": "فَقِيرٌ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "سِحْرٌ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "فَقِيرٌ"
          ],
          "translation": "(in) need"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "28:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 370,
          "question": "_____ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَجَآءَتْهُ",
          "options": [
            "تَذُودَانِ",
            "فَجَآءَتْهُ",
            "شَيْخٌ",
            "حِجَجٍ"
          ],
          "translation": "Then came to him"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "فَجَآءَتْهُ _____ تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِحْدَىٰهُمَا",
          "options": [
            "إِحْدَى",
            "إِحْدَىٰهُمَا",
            "حِينِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "one of the two women"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا _____ عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَمْشِى",
          "options": [
            "تَمْشِى",
            "قَالَ",
            "كُنتُمْ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "walking"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى _____ ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﱃ",
            "عَلَى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى _____ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتِحْيَآءٍ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱسْتِحْيَآءٍ",
            "ﰡ",
            "يُلْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "shyness"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ _____ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "قَالَتْ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "يَدْعُوكَ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ _____ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِكِتَٰبٍ",
            "ٱسْلُكْ",
            "إِنَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ _____ يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَبِى",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتُ",
            "ﱊ",
            "أَبِى",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "my father"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى _____ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَدْعُوكَ",
          "options": [
            "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
            "فِيمَآ",
            "يَدْعُوكَ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "calls you"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ _____ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِيَجْزِيَكَ",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "بَصَآئِرَ",
            "لِيَجْزِيَكَ"
          ],
          "translation": "that he may reward you"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ _____ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَجْرَ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "ﰔ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ _____ سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مَا",
            "أَن",
            "لِسَانًا"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا _____ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سَقَيْتَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "سَقَيْتَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "you watered"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ _____ فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَكُم",
            "لَنَا",
            "رَسُولًا",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا _____ جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "وَقَصَّ",
            "وَهَٰذَا",
            "تَكُونَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا _____ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَآءَهُۥ",
          "options": [
            "جَآءَهُۥ",
            "ﰋ",
            "يَسْتَضْعِفُ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "he came to him"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ _____ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَقَصَّ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "أَن",
            "خَآئِفًا",
            "وَقَصَّ"
          ],
          "translation": "and narrated"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ _____ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ",
            "عَلَيْهِ",
            "عَلَى",
            "أُنزِلَتْ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ _____ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَصَصَ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "يُتْلَىٰ",
            "ٱلْقَصَصَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the story"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ _____ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَا",
            "فَٱنظُرْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ _____ تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَرْيَةٍۭ",
            "لَا",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا _____ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "تَخَفْ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ _____ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَجَوْتَ",
          "options": [
            "مِثْلَ",
            "قَتَلْتَ",
            "نَجَوْتَ",
            "وَلِتَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "You have escaped"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "مِنَ",
            "فِى",
            "وَلَكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "لَا",
            "إِنَّ",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "فَجَآءَتْهُ إِحْدَىٰهُمَا تَمْشِى عَلَى ٱسْتِحْيَآءٍ قَالَتْ إِنَّ أَبِى يَدْعُوكَ لِيَجْزِيَكَ أَجْرَ مَا سَقَيْتَ لَنَا فَلَمَّا جَآءَهُۥ وَقَصَّ عَلَيْهِ ٱلْقَصَصَ قَالَ لَا تَخَفْ نَجَوْتَ مِنَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَن",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "28:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 396,
          "question": "_____ إِحْدَىٰهُمَا يَٰٓأَبَتِ ٱسْتَـْٔجِرْهُ إِنَّ خَيْرَ مَنِ ٱسْتَـْٔجَرْتَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "قَالَتَا",
            "قَالَتْ",
            "خَيْرٌ",
            "لَّهُمَا"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "قَالَتْ _____ يَٰٓأَبَتِ ٱسْتَـْٔجِرْهُ إِنَّ خَيْرَ مَنِ ٱسْتَـْٔجَرْتَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "إِحْدَىٰهُمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "هَٰرُونُ",
            "إِحْدَىٰهُمَا",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "one of them"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "قَالَتْ إِحْدَىٰهُمَا _____ ٱسْتَـْٔجِرْهُ إِنَّ خَيْرَ مَنِ ٱسْتَـْٔجَرْتَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "يَٰٓأَبَتِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "مِّنَ",
            "أَلْقِ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "O my father"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "قَالَتْ إِحْدَىٰهُمَا يَٰٓأَبَتِ _____ إِنَّ خَيْرَ مَنِ ٱسْتَـْٔجَرْتَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "ٱسْتَـْٔجِرْهُ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "نَفْسًۢا",
            "مِّنَ",
            "ٱسْتَـْٔجِرْهُ"
          ],
          "translation": "Hire him"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "قَالَتْ إِحْدَىٰهُمَا يَٰٓأَبَتِ ٱسْتَـْٔجِرْهُ _____ خَيْرَ مَنِ ٱسْتَـْٔجَرْتَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَعَمِيَتْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْفَرِحِينَ",
            "وَجُنُودُهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "قَالَتْ إِحْدَىٰهُمَا يَٰٓأَبَتِ ٱسْتَـْٔجِرْهُ إِنَّ _____ مَنِ ٱسْتَـْٔجَرْتَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "خَيْرَ",
          "options": [
            "خَيْرَ",
            "وَلَمْ",
            "وَلَٰكِنَّآ",
            "كَادَتْ"
          ],
          "translation": "(the) best"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "قَالَتْ إِحْدَىٰهُمَا يَٰٓأَبَتِ ٱسْتَـْٔجِرْهُ إِنَّ خَيْرَ _____ ٱسْتَـْٔجَرْتَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "ٱلْحُكْمُ",
            "مَنِ",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "قَالَتْ إِحْدَىٰهُمَا يَٰٓأَبَتِ ٱسْتَـْٔجِرْهُ إِنَّ خَيْرَ مَنِ _____ ٱلْقَوِىُّ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "ٱسْتَـْٔجَرْتَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱسْتَـْٔجَرْتَ",
            "فِيهِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "you (can) hire"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "قَالَتْ إِحْدَىٰهُمَا يَٰٓأَبَتِ ٱسْتَـْٔجِرْهُ إِنَّ خَيْرَ مَنِ ٱسْتَـْٔجَرْتَ _____ ٱلْأَمِينُ",
          "answer": "ٱلْقَوِىُّ",
          "options": [
            "سَنَشُدُّ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْقَوِىُّ"
          ],
          "translation": "(is) the strong"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "قَالَتْ إِحْدَىٰهُمَا يَٰٓأَبَتِ ٱسْتَـْٔجِرْهُ إِنَّ خَيْرَ مَنِ ٱسْتَـْٔجَرْتَ ٱلْقَوِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْأَمِينُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمِينُ",
            "وَكِيلٌ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "the trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "28:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 406,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "رَّحْمَةً",
            "مِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "قَالَ _____ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَمِمَّا",
            "إِنِّىٓ",
            "بِٱلْأَمْسِ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ _____ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أُرِيدُ",
          "options": [
            "أُرِيدُ",
            "وَضَلَّ",
            "وَٱسْتَوَىٰٓ",
            "وَنُرِيدُ"
          ],
          "translation": "[I] wish"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ _____ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ",
            "وَمَنْ",
            "أَنْ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ _____ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أُنكِحَكَ",
          "options": [
            "أُنكِحَكَ",
            "بِنَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "marry you to"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ _____ ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "إِحْدَى",
          "options": [
            "لِى",
            "قَالَ",
            "فَقُلْنَا",
            "إِحْدَى"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى _____ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱبْنَتَىَّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱبْنَتَىَّ",
            "فَٰرِغًا",
            "فَقَالَتْ"
          ],
          "translation": "(of) my daughters"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ _____ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "هَٰتَيْنِ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "هَٰتَيْنِ",
            "بِٱلَّذِى",
            "زِينَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) these two"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ _____ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ _____ تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "قَالَ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن _____ ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "تَأْجُرَنِى",
          "options": [
            "ﱆ",
            "عَلَيْهِ",
            "تَأْجُرَنِى",
            "إِلَيْكُمَا"
          ],
          "translation": "you serve me"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى _____ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ثَمَٰنِىَ",
          "options": [
            "ثَمَٰنِىَ",
            "خَآئِفًا",
            "تُبْصِرُونَ",
            "وَيْلَكُمْ"
          ],
          "translation": "(for) eight"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ _____ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "حِجَجٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ثُمَّ",
            "رَّبِّكَ",
            "حِجَجٍ"
          ],
          "translation": "years"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ _____ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "مَنْ",
            "هُوَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ _____ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَتْمَمْتَ",
          "options": [
            "وَرَبُّكَ",
            "ﰅ",
            "ﰚ",
            "أَتْمَمْتَ"
          ],
          "translation": "you complete"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ _____ فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "عَشْرًا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَشْرًا"
          ],
          "translation": "ten"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا _____ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَمِنْ",
          "options": [
            "أَغْوَيْنَآ",
            "مُهْلِكَ",
            "فَمِنْ",
            "قَلْبِهَا"
          ],
          "translation": "then from"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ _____ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "عِندِكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنَ",
            "عِندِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ _____ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "إِحْدَى",
            "وَمَآ",
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "مَاذَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ _____ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أُرِيدُ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "مَّرَّتَيْنِ",
            "أُرِيدُ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "I wish"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ _____ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْضَرِينَ",
            "ثَوَابُ",
            "أَنْ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ _____ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَشُقَّ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مِنْ",
            "أَشُقَّ",
            "تَرْجُوٓا۟"
          ],
          "translation": "make it difficult"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ _____ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "وَجُنُودَهُۥ",
            "وَمَن",
            "شِيَعًا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ _____ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "سَتَجِدُنِىٓ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "أُوتِىَ",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "You will find me"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ _____ شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "إِن",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن _____ ٱللَّهُ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "شَآءَ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ _____ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْفَرِحِينَ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِّ",
            "يَقْتُلُونِ",
            "مِنَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "قَالَ إِنِّىٓ أُرِيدُ أَنْ أُنكِحَكَ إِحْدَى ٱبْنَتَىَّ هَٰتَيْنِ عَلَىٰٓ أَن تَأْجُرَنِى ثَمَٰنِىَ حِجَجٍ فَإِنْ أَتْمَمْتَ عَشْرًا فَمِنْ عِندِكَ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أَشُقَّ عَلَيْكَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "عَلَى",
            "أُرِيدُ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "28:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 435,
          "question": "_____ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِذْ",
            "رَبِّ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "قَالَ _____ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "أُنزِلَتْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ _____ وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "مَآءَ",
            "بَيْنِى",
            "عَلَيْنَا",
            "بِٱلْأَمْسِ"
          ],
          "translation": "(is) between me"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى _____ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "وَبَيْنَكَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَخَافُ",
            "وَبَيْنَكَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ _____ ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "أَيَّمَا",
          "options": [
            "وَسَارَ",
            "تُكِنُّ",
            "أَيَّمَا",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "Whichever"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا _____ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "ٱلْأَجَلَيْنِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْأَنۢبَآءُ",
            "ٱلْأَجَلَيْنِ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the two terms"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ _____ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "قَضَيْتُ",
          "options": [
            "قَضَيْتُ",
            "أَوَلَمْ",
            "مِن",
            "سَرْمَدًا"
          ],
          "translation": "I complete"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ _____ عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱلدَّارِ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "then no"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا _____ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "عُدْوَٰنَ",
          "options": [
            "عُدْوَٰنَ",
            "وَلَّىٰ",
            "إِن",
            "ذُنُوبِهِمُ"
          ],
          "translation": "injustice"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱏ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ _____ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تَزْعُمُونَ",
            "فَأَوْقِدْ",
            "مَعِيشَتَهَا"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ _____ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "يَنصُرُونَهُۥ",
            "قَبْلُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا _____ وَكِيلٌ",
          "answer": "نَقُولُ",
          "options": [
            "وَنُرِىَ",
            "فِى",
            "نَقُولُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "we say"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ أَيَّمَا ٱلْأَجَلَيْنِ قَضَيْتُ فَلَا عُدْوَٰنَ عَلَىَّ وَٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ _____",
          "answer": "وَكِيلٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَكِيلٌ",
            "مَعَادٍ",
            "بَيْضَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) a Witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "28:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 450,
          "question": "_____ قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "وَٱدْعُ",
            "رَّبِّىٓ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "فَلَمَّا _____ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "قَضَىٰ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "قَضَىٰ",
            "تَنسَ"
          ],
          "translation": "Musa fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ _____ ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "دُونِهِمُ",
            "ٱلطُّورِ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "Musa fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى _____ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَجَلَ",
          "options": [
            "ٱلْأَجَلَ",
            "بِغَيْرِ",
            "أَن",
            "يُؤْتَوْنَ"
          ],
          "translation": "the term"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ _____ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "وَسَارَ",
          "options": [
            "وَسَارَ",
            "فَقُلْنَا",
            "فَأَوْقِدْ",
            "أَتْمَمْتَ"
          ],
          "translation": "and was traveling"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ _____ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "بِأَهْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِأَهْلِهِۦٓ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "فَهُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "with his family"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ _____ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ءَانَسَ",
          "options": [
            "فَلَنْ",
            "يَبْطِشَ",
            "ءَانَسَ",
            "حُكْمًا"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ _____ جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مَآ",
            "أَنَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن _____ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "جَانِبِ",
          "options": [
            "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ",
            "أَن",
            "جَانِبِ",
            "فَٱسْتَغَٰثَهُ"
          ],
          "translation": "(the) direction"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ _____ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ٱلطُّورِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَلَا",
            "ٱلطُّورِ",
            "يُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Mount Tur"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ _____ قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "لَّعَلِّىٓ",
            "وَرَبُّكَ",
            "وَنَجْعَلُ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "a fire"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا _____ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَنِ",
            "قَالَ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ _____ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "لِأَهْلِهِ",
          "options": [
            "لِأَهْلِهِ",
            "لَوْ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "يُكَذِّبُونِ"
          ],
          "translation": "to his family"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ _____ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ٱمْكُثُوٓا۟",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُنَا",
            "وَنُمَكِّنَ",
            "ٱمْكُثُوٓا۟",
            "لِّمَنْ"
          ],
          "translation": "Stay here"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ _____ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَانُوا۟",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ _____ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ءَانَسْتُ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "لَا",
            "ﱗ",
            "ءَانَسْتُ"
          ],
          "translation": "[I] perceive"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ _____ لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "نَارًا",
            "رَبِّ",
            "لِّلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "a fire"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا _____ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "لَّعَلِّىٓ",
          "options": [
            "عِندِكَ",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "تَبْغِ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ _____ مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ءَاتِيكُم",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "وَٱضْمُمْ",
            "ءَاتِيكُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "I will bring you"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم _____ بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِۦٓ",
            "ﰦ",
            "مِّنْهَا",
            "بِكِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "from there"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا _____ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "بِخَبَرٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَمِلُوا۟",
            "ﰗ",
            "بِخَبَرٍ"
          ],
          "translation": "some information"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ _____ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَ",
            "وَدَخَلَ",
            "يُصْدِرَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ _____ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "جَذْوَةٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "مُّوسَىٰ",
            "عِندِىٓ",
            "جَذْوَةٍ"
          ],
          "translation": "a burning wood"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ _____ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّنَ",
            "قَالَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ _____ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "شَىْءٍ",
            "مِنْ",
            "وَيْكَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the fire"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ _____ تَصْطَلُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "يَسْتَصْرِخُهُۥ",
            "عَلَيْهِ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "فَلَمَّا قَضَىٰ مُوسَى ٱلْأَجَلَ وَسَارَ بِأَهْلِهِۦٓ ءَانَسَ مِن جَانِبِ ٱلطُّورِ نَارًا قَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ جَذْوَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَصْطَلُونَ",
          "options": [
            "أَن",
            "مِنْ",
            "تَصْطَلُونَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "warm yourselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "28:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 477,
          "question": "_____ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ثُمَّ",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "فَلَمَّآ _____ نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَتَىٰهَا",
          "options": [
            "أَتَىٰهَا",
            "مِنْهُم",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "he came (to) it"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا _____ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نُودِىَ",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "نُودِىَ",
            "ﰦ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "he was called"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ _____ شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ٱلْوَٰرِثِينَ",
            "وَنَجْعَلُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن _____ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "شَٰطِئِ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "شَٰطِئِ",
            "مُّوسَىٰ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) side"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ _____ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْوَادِ",
          "options": [
            "ٱلْوَادِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the valley "
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ _____ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَيْمَنِ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "ٱلْأَيْمَنِ",
            "قَالَ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ _____ ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عُلُوًّا",
            "وَعَمِلَ",
            "ﱃ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى _____ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْبُقْعَةِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلْبُقْعَةِ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the place even"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ _____ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْمُبَٰرَكَةِ",
          "options": [
            "يُفْلِحُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "فَأَصْبَحَ",
            "ٱلْمُبَٰرَكَةِ"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ _____ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "سِحْرَانِ",
            "فَٱغْفِرْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ _____ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلشَّجَرَةِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلشَّجَرَةِ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "the tree"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ _____ يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَأَهْلُهَا",
            "أَن",
            "إِلَيْكَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن _____ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "وَبَيْنَكَ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ _____ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "رِدْءًا",
            "مِن",
            "فِئَةٍ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ _____ ٱللَّهُ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَيْنَ",
            "أَنَا",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "I Am"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا _____ رَبُّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَعَسَىٰٓ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "مَنْ",
            "رَبُّ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ مِن شَٰطِئِ ٱلْوَادِ ٱلْأَيْمَنِ فِى ٱلْبُقْعَةِ ٱلْمُبَٰرَكَةِ مِنَ ٱلشَّجَرَةِ أَن يَٰمُوسَىٰٓ إِنِّىٓ أَنَا ٱللَّهُ رَبُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَهُمْ",
            "جَآءَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "28:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 496,
          "question": "_____ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "وَأَنْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "قَالُوا۟",
            "وَأَنْ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "And [that]"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَأَنْ _____ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "أَلْقِ",
          "options": [
            "يَقْتَتِلَانِ",
            "أَلْقِ",
            "تَذُودَانِ",
            "لَخَسَفَ"
          ],
          "translation": "throw"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ _____ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "عَصَاكَ",
          "options": [
            "يُنَادِيهِمْ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "عَصَاكَ"
          ],
          "translation": "your staff"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ _____ رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "قَالَ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا _____ تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "رَءَاهَا",
          "options": [
            "مَآءَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَوْ",
            "رَءَاهَا"
          ],
          "translation": "he saw it"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا _____ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "تَهْتَزُّ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "مُدْبِرًا",
            "تَهْتَزُّ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "moving"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ _____ جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "كَأَنَّهَا",
          "options": [
            "تَسْمَعُونَ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "كُنَّا",
            "كَأَنَّهَا"
          ],
          "translation": "as if it"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا _____ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "جَآنٌّ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "لَكُم",
            "جَآنٌّ",
            "أَلْقِ"
          ],
          "translation": "(were) a snake"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ _____ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "وَلَّىٰ",
          "options": [
            "فَٱغْفِرْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلَّىٰ",
            "لِتُنذِرَ"
          ],
          "translation": "he turned"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ _____ وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "مُدْبِرًا",
          "options": [
            "ٱلْأَنۢبَآءُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُدْبِرًا",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "(in) flight"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا _____ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "أَن",
            "وَلَمْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and (did) not"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ _____ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "يُعَقِّبْ",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "يُعَقِّبْ",
            "رَّبِّىٓ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ _____ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "وَزِينَتُهَا",
            "ٱلْوَٰرِثِينَ",
            "كَىْ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ _____ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "أَقْبِلْ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "أَقْبِلْ",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "يَهْدِيَنِى"
          ],
          "translation": "Draw near"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ _____ تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَفْتَرُونَ",
            "وَمَنِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا _____ إِنَّكَ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "فِى",
            "جَآءَ",
            "تَخَفْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ _____ مِنَ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِلَيْنَا",
            "إِنَّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ _____ ٱلْءَامِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَقَالَ",
            "مِنَ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَأَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَءَاهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَآنٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَٰمُوسَىٰٓ أَقْبِلْ وَلَا تَخَفْ إِنَّكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْءَامِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْءَامِنِينَ",
            "أَنَّ",
            "مَّآ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "the secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "28:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 515,
          "question": "_____ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱسْلُكْ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "أُمِّ",
            "ٱسْلُكْ"
          ],
          "translation": "Insert"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "ٱسْلُكْ _____ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَدَكَ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "إِلَيْكِ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "يَدَكَ"
          ],
          "translation": "your hand"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ _____ جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَيْكَأَنَّهُۥ",
            "يَهْدِى",
            "فَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى _____ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "جَيْبِكَ",
          "options": [
            "جَيْبِكَ",
            "عَدُوٌّ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "لِتَسْكُنُوا۟"
          ],
          "translation": "your bosom"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ _____ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَخْرُجْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "كَانُوٓا۟",
            "تَخْرُجْ",
            "عِبَادِهِۦ"
          ],
          "translation": "it will come forth"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ _____ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "بَيْضَآءَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "مِن",
            "تَهْتَزُّ",
            "بَيْضَآءَ"
          ],
          "translation": "white"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ _____ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَّا",
            "مِنْ",
            "يَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ _____ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "قَلْبِهَا",
            "مِن",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ _____ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "سُوٓءٍ",
          "options": [
            "وَلَوْلَآ",
            "أُوتِىَ",
            "وَأَهْلُهَا",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ _____ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَٱضْمُمْ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "ﰋ",
            "وَٱضْمُمْ"
          ],
          "translation": "And draw"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ _____ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "إِذْ",
            "مُّصِيبَةٌۢ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to yourselves"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ _____ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "جَنَاحَكَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "فِيهَا",
            "جَنَاحَكَ"
          ],
          "translation": "your hand"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ _____ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تُسْكَن",
            "إِنَّمَآ",
            "بِخَبَرٍ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ _____ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلرَّهْبِ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "إِنِّى",
            "أَيْنَ",
            "ٱلرَّهْبِ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ _____ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَذَٰنِكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَذَٰنِكَ",
            "فَوَجَدَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "So these"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ _____ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "بُرْهَٰنَانِ",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "بُرْهَٰنَانِ",
            "مُوسَى",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "(are) two evidences"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ _____ رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَبِى",
            "مِن",
            "مَدْيَنَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن _____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "ﱁ",
            "ظَهِيرًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ _____ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "مِنَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَرَبُّكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ _____ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﰣ",
            "رِدْءًا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَمَلَإِي۟هِۦٓ",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِۦٓ",
            "بِهِۦ",
            "لَا",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "and his chiefs"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ _____ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمَا",
            "تَظَٰهَرَا",
            "خَٰطِـِٔينَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ _____ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "لِتَسْكُنُوا۟",
            "مَدْيَنَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "أَئِمَّةً",
            "ٱلْغَرْبِىِّ",
            "مُهْلِكِى"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "ٱسْلُكْ يَدَكَ فِى جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ وَٱضْمُمْ إِلَيْكَ جَنَاحَكَ مِنَ ٱلرَّهْبِ فَذَٰنِكَ بُرْهَٰنَانِ مِن رَّبِّكَ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦٓ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا _____",
          "answer": "فَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "فَلَا",
            "فَٰسِقِينَ",
            "أَرْسَلْتَ"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "28:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 540,
          "question": "_____ رَبِّ إِنِّى قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "وَدَخَلَ",
            "مُرْسِلِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّى قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "يُفْلِحُ",
            "يُجْزَى",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "لَا",
            "ﰼ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى _____ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "قَتَلْتُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَلَا",
            "سُبْحَٰنَ",
            "قَتَلْتُ"
          ],
          "translation": "I killed"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى قَتَلْتُ _____ نَفْسًا فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "فَٱخْرُجْ",
            "مِنْهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى قَتَلْتُ مِنْهُمْ _____ فَأَخَافُ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "غَيْرِ",
            "نَفْسًا",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا _____ أَن يَقْتُلُونِ",
          "answer": "فَأَخَافُ",
          "options": [
            "ٱلْوَادِ",
            "فَأَخَافُ",
            "مِّن",
            "وَوَجَدَ"
          ],
          "translation": "and I fear"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ _____ يَقْتُلُونِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فَأَخَذْنَٰهُ",
            "إِنَّ",
            "إِلَىٰٓ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى قَتَلْتُ مِنْهُمْ نَفْسًا فَأَخَافُ أَن _____",
          "answer": "يَقْتُلُونِ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّنْ",
            "كَانَ",
            "يَقْتُلُونِ"
          ],
          "translation": "they will kill me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "28:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 549,
          "question": "_____ هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "وَأَخِى",
          "options": [
            "وَٱسْتَكْبَرَ",
            "وَأَخِى",
            "عَضُدَكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And my brother"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَأَخِى _____ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "هَٰرُونُ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "رَآدُّوهُ",
            "هَٰرُونُ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Harun"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ _____ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لِتُنذِرَ",
            "هُوَ",
            "صَٰلِحًا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ _____ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "أَفْصَحُ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "لَا",
            "عِندِكَ",
            "أَفْصَحُ"
          ],
          "translation": "(is) more eloquent"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ _____ لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "مِنِّى",
          "options": [
            "بَيْضَآءَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "جَآءَ",
            "مِنِّى"
          ],
          "translation": "than me"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى _____ فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "لِسَانًا",
          "options": [
            "مِن",
            "سُبْحَٰنَ",
            "لِسَانًا",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "(in) speech"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا _____ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "فَأَرْسِلْهُ",
          "options": [
            "فَأَرْسِلْهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ثَوَابُ"
          ],
          "translation": "so send him"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ _____ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "مَعِىَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَعِىَ",
            "تَكُونَ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ _____ يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "رِدْءًا",
          "options": [
            "رِدْءًا",
            "عَلَى",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلشَّجَرَةِ"
          ],
          "translation": "(as) a helper"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا _____ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "يُصَدِّقُنِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْفَرِحِينَ",
            "يُصَدِّقُنِىٓ",
            "يَهْدِى",
            "وَبِدَارِهِ"
          ],
          "translation": "who will confirm me"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ _____ أَخَافُ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِنِّىٓ",
            "فَخَرَجَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ _____ أَن يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "فَلَا",
            "يَبْسُطُ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "I fear"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ يُكَذِّبُونِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَطَّلِعُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَأَخِى هَٰرُونُ هُوَ أَفْصَحُ مِنِّى لِسَانًا فَأَرْسِلْهُ مَعِىَ رِدْءًا يُصَدِّقُنِىٓ إِنِّىٓ أَخَافُ أَن _____",
          "answer": "يُكَذِّبُونِ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُونِ",
            "جَبَّارًا",
            "قَوْمِ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "they will deny me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "28:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 563,
          "question": "_____ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لِيَجْزِيَكَ",
            "قَالَ",
            "ﰋ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "قَالَ _____ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "سَنَشُدُّ",
          "options": [
            "سَنَشُدُّ",
            "قَالُوا۟",
            "مَفَاتِحَهُۥ",
            "لَغَوِىٌّ"
          ],
          "translation": "We will strengthen"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ _____ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "عَضُدَكَ",
          "options": [
            "مَعِيشَتَهَا",
            "عَضُدَكَ",
            "قَالَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "your arm"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ _____ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "بِأَخِيكَ",
          "options": [
            "يُرْجَعُونَ",
            "فَعَلِمُوٓا۟",
            "ٱمْرَأَتَيْنِ",
            "بِأَخِيكَ"
          ],
          "translation": "through your brother"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ _____ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَنَجْعَلُ",
          "options": [
            "وَنَكُونَ",
            "وَنَجْعَلُ",
            "كَمَا",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "and We will make"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ _____ سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "لَكُمَا",
          "options": [
            "مِن",
            "أُوتِىَ",
            "لَكُمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "for both of you"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا _____ فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "سُلْطَٰنًا",
          "options": [
            "سُلْطَٰنًا",
            "لَهُمْ",
            "ءَامِنًا",
            "هَوَىٰهُ"
          ],
          "translation": "an authority"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا _____ يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "خَطْبُكُمَا",
            "فَلَا",
            "فَأَخَذْنَٰهُ",
            "ءَاتَىٰكَ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا _____ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "يَصِلُونَ",
          "options": [
            "مَعَكَ",
            "مِّن",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "يَصِلُونَ"
          ],
          "translation": "they will reach"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ _____ بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِهَٰذَا",
            "إِلَيْكُمَا",
            "ٱلْمُحْضَرِينَ"
          ],
          "translation": "to both of you"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا _____ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "فَبَغَىٰ",
            "وَأَبُونَا",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "Through Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ _____ وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "أَنتُمَا",
          "options": [
            "لَغَوِىٌّ",
            "أَنتُمَا",
            "عَضُدَكَ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "you two"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا _____ ٱتَّبَعَكُمَا ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَمَنِ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "مَآ",
            "وَمَنِ",
            "عِندِىٓ"
          ],
          "translation": "and (those) who"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ _____ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَكُمَا",
          "options": [
            "مَن",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "هُوَ",
            "ٱتَّبَعَكُمَا"
          ],
          "translation": "follow you"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "قَالَ سَنَشُدُّ عَضُدَكَ بِأَخِيكَ وَنَجْعَلُ لَكُمَا سُلْطَٰنًا فَلَا يَصِلُونَ إِلَيْكُمَا بِـَٔايَٰتِنَآ أَنتُمَا وَمَنِ ٱتَّبَعَكُمَا _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "options": [
            "ﱗ",
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "نَجِّنِى"
          ],
          "translation": "(will) be the dominant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "28:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 578,
          "question": "_____ جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "قُرَّتُ",
            "فَلَمَّا",
            "إِنَّ",
            "شَهِيدًا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "فَلَمَّا _____ مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "جَآءَهُم",
            "سُوٓءٍ",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم _____ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مُّوسَىٰ",
          "options": [
            "مُّوسَىٰ",
            "مَآ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ _____ بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "خِفْتِ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ٱلنَّارِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا _____ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "أَهْدَىٰ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱلْكُنُوزِ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ _____ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "قَالُوا۟",
            "بِٱلْحَسَنَةِ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَعَمِلَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا _____ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "هَٰذَآ",
            "ٱلْمُحْضَرِينَ",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ _____ سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَيَخْتَارُ",
            "ٱدْعُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا _____ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتَيْنِ",
            "سِحْرٌ",
            "تِلْقَآءَ",
            "ثَوَابُ"
          ],
          "translation": "a magic"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ _____ وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مُّفْتَرًى",
          "options": [
            "مُّفْتَرًى",
            "نَجْعَلُهَا",
            "عِندِ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "invented"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى _____ سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَبَصُرَتْ",
            "قَدَّمَتْ",
            "وَمَا",
            "تَنسَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا _____ بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "لِمَن",
            "عَلَىٰ",
            "شَيْخٌ",
            "سَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "we heard"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا _____ فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَنَا",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "of this"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا _____ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فِىٓ",
            "نَارًا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَابَآئِنَا",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "شُرَكَآءِىَ",
            "ءَابَآئِنَا",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم مُّوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا بَيِّنَٰتٍ قَالُوا۟ مَا هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّفْتَرًى وَمَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَلَٰكِنَّآ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "28:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 595,
          "question": "_____ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِذْ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟"
          ],
          "translation": "And Musa said"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَقَالَ _____ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱضْمُمْ",
            "أَوَلَمْ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "And Musa said"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ _____ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "رَبِّىٓ",
            "يَنفَعَنَآ",
            "وَقَصَّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ _____ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "بُرْهَٰنَكُمْ",
            "أَعْلَمُ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ _____ جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِمَن",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "فِى",
            "بِمَن",
            "إِحْدَى"
          ],
          "translation": "of who"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن _____ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يُصْدِرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "has come"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ _____ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "فَأَخَذْنَٰهُ",
            "شِيَعًا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "with [the] guidance"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ _____ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَحَرَّمْنَا",
            "مِنْ",
            "لِّمَنْ",
            "إِحْدَى"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ _____ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عِندِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "عَنْ",
            "عِندِهِۦ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ _____ تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "رَّبَطْنَا",
            "وَمَن",
            "ءَاتَيْنَا",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and who "
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن _____ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ _____ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَبَيْنَكَ",
            "لَهُۥ",
            "مَعِيشَتَهَا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ _____ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "لَٰقِيهِ",
            "وَمَا",
            "بَطِرَتْ"
          ],
          "translation": "the good end in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ _____ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلدَّارِ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "فَجَآءَتْهُ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلدَّارِ"
          ],
          "translation": "the good end in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ _____ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَعَدْنَٰهُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ _____ يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَنسَ",
            "يُجْبَىٰٓ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "فَأَخَافُ",
            "بِهِۦ",
            "يُفْلِحُ"
          ],
          "translation": "will be successful"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَقَالَ مُوسَىٰ رَبِّىٓ أَعْلَمُ بِمَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ مِنْ عِندِهِۦ وَمَن تَكُونُ لَهُۥ عَٰقِبَةُ ٱلدَّارِ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "ﰺ",
            "وَحَرَّمْنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "28:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 613,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "فَقِيرٌ",
            "أَفْصَحُ",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ"
          ],
          "translation": "And Firaun said"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَقَالَ _____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "شَيْخٌ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And Firaun said"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ _____ ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "قُصِّيهِ",
            "مُوسَىٰ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O chiefs"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا _____ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "ٱلْأَنۢبَآءُ",
            "ٱللَّغْوَ"
          ],
          "translation": "O chiefs"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ _____ عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "مَا",
            "ٱمْرَأَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَلِمْتُ",
          "options": [
            "عَلِمْتُ",
            "إِن",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "I know"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "مُوسَىٰ",
            "وَلَدًا",
            "وَجُنُودَهُمَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "فَتِلْكَ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ _____ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "مَن",
            "إِلَٰهٍ",
            "مَّنَّ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "غَيْرِى",
          "options": [
            "لَأَظُنُّهُۥ",
            "غَيْرِى",
            "عِندِ",
            "أَرْسَلْتَ"
          ],
          "translation": "other than me"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى _____ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَأَوْقِدْ",
          "options": [
            "فَٱسْتَغَٰثَهُ",
            "لَا",
            "فَأَرْسِلْهُ",
            "فَأَوْقِدْ"
          ],
          "translation": "So kindle"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ _____ يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يَقْتُلُونِ",
            "مَا",
            "لِى"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى _____ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "يَٰهَٰمَٰنُ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَخَسَفَ",
            "لِتَسْكُنُوا۟",
            "يَٰهَٰمَٰنُ"
          ],
          "translation": "O Haman"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ _____ ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَن",
            "عَلَى",
            "إِنَّ",
            "ٱلْعُمُرُ"
          ],
          "translation": "Upon"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى _____ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلطِّينِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَن",
            "أُنكِحَكَ",
            "ٱلطِّينِ"
          ],
          "translation": "the clay"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ _____ لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَٱجْعَل",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "فَٱجْعَل",
            "مَن",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and make"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل _____ صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "لِّى",
            "أَخَافُ",
            "يَٰلَيْتَ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى _____ لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "صَرْحًا",
          "options": [
            "يَحْذَرُونَ",
            "رَّحْمَةً",
            "صَرْحًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "a lofty tower"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا _____ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَّعَلِّىٓ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "مَعِىَ",
            "ٱلدَّارِ"
          ],
          "translation": "so that [I]"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ _____ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَطَّلِعُ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "أَطَّلِعُ",
            "تَبَرَّأْنَآ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "I may look"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ _____ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "بِغَيْرِ",
            "مِنَ",
            "ٱلرِّعَآءُ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ _____ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِلَٰهِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَيَوْمَ",
            "إِلَٰهِ",
            "يُجْبَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(the) God"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ _____ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "يَكْفُرُوا۟",
            "وَمَا",
            "وَٱضْمُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ _____ لَأَظُنُّهُۥ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَإِنِّى",
            "ٱلْمُفْلِحِينَ",
            "نَجِّنِى"
          ],
          "translation": "And indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى _____ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَأَظُنُّهُۥ",
          "options": [
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "لَأَظُنُّهُۥ",
            "ﰃ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[I] think that he"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يُنَادِيهِمْ",
            "مِنَ",
            "نَقُولُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَقَالَ فِرْعَوْنُ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ مَا عَلِمْتُ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرِى فَأَوْقِدْ لِى يَٰهَٰمَٰنُ عَلَى ٱلطِّينِ فَٱجْعَل لِّى صَرْحًا لَّعَلِّىٓ أَطَّلِعُ إِلَىٰٓ إِلَٰهِ مُوسَىٰ وَإِنِّى لَأَظُنُّهُۥ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "قَالَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "28:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 640,
          "question": "_____ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱسْتَكْبَرَ",
          "options": [
            "وَٱسْتَكْبَرَ",
            "ﰝ",
            "جَآءَ",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "And he was arrogant"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ _____ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَن",
            "وَمَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "And he was arrogant"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَجُنُودُهُۥ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "أُمَّةً",
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "and his hosts"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ _____ ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "فِى",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى _____ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ظَٰلِمُونَ",
            "يُنَادِيهِمْ",
            "أَخَافُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "أَبِى",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "إِن",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ _____ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "قَالَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱلطُّورِ"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ _____ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَظَنُّوٓا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "رَآدُّوهُ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "and they thought"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ _____ إِلَيْنَا لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "خَطْبُكُمَا",
            "لَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ _____ لَا يُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "وَنَزَعْنَا",
            "إِلَيْنَا",
            "وَمَا",
            "تَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا _____ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "وَٱسْتَكْبَرَ هُوَ وَجُنُودُهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ إِلَيْنَا لَا _____",
          "answer": "يُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "كَبِيرٌ",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "28:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 652,
          "question": "_____ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَأَخَذْنَٰهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "تَزْعُمُونَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "فَأَخَذْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "So We seized him"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ _____ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَجُنُودَهُۥ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "وَجُنُودَهُۥ",
            "ﰥ",
            "عَضُدَكَ"
          ],
          "translation": "and his hosts"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ _____ فِى ٱلْيَمِّ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
            "ٱلْوَٰرِثِينَ",
            "فَتَطَاوَلَ"
          ],
          "translation": "and We threw them"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ _____ ٱلْيَمِّ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَسْتَصْرِخُهُۥ",
            "نَادَيْنَا",
            "ﰲ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى _____ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْيَمِّ",
          "options": [
            "بِضِيَآءٍ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "ٱلْيَمِّ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "لِقَوْمٍ",
            "إِنِّىٓ",
            "فَٱنظُرْ",
            "فُؤَادُ"
          ],
          "translation": "So see"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "مِنَ",
            "كَيْفَ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "كَانَ",
            "أَعْرَضُوا۟",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "إِنَّكَ",
            "وَبِدَارِهِ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "فَأَخَذْنَٰهُ وَجُنُودَهُۥ فَنَبَذْنَٰهُمْ فِى ٱلْيَمِّ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "غَوَيْنَا",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "(of) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "28:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 662,
          "question": "_____ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى ٱلنَّارِ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْفَسَادَ",
            "قَتَلْتُ",
            "مَا",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "And We made them"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ _____ يَدْعُونَ إِلَى ٱلنَّارِ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "أَئِمَّةً",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "أَئِمَّةً",
            "ءَانَسْتُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "leaders"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً _____ إِلَى ٱلنَّارِ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "يَدْعُونَ",
            "عَضُدَكَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "inviting"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ _____ ٱلنَّارِ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَى",
            "فَلَمَّا",
            "جَآنٌّ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى _____ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ءَامَنَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى ٱلنَّارِ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِأَهْلِهِۦٓ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and (on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى ٱلنَّارِ وَيَوْمَ _____ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بِغَيْرِ",
            "عَدُوِّهِۦ",
            "مُهْلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى ٱلنَّارِ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "هَٰتَيْنِ",
            "مِن",
            "ٱلْأَمِينُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَجَعَلْنَٰهُمْ أَئِمَّةً يَدْعُونَ إِلَى ٱلنَّارِ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ لَا _____",
          "answer": "يُنصَرُونَ",
          "options": [
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "لَا",
            "يُنصَرُونَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "they will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "28:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 671,
          "question": "_____ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ هُم مِّنَ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ",
            "قَوْمًا",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "And We caused to follow them"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ _____ هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ هُم مِّنَ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلطُّورِ",
            "ٱلْوَادِ",
            "فَمِنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ فِى _____ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ هُم مِّنَ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "مَكَانَهُۥ",
            "هَٰذِهِ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ فِى هَٰذِهِ _____ لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ هُم مِّنَ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "قَبْلِهِۦ",
            "أَنَّهُمْ",
            "وَهَٰمَٰنَ"
          ],
          "translation": "world"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا _____ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ هُم مِّنَ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "لَعْنَةً",
          "options": [
            "لَنَآ",
            "أَغْوَيْنَآ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "لَعْنَةً"
          ],
          "translation": "a curse"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً _____ ٱلْقِيَٰمَةِ هُم مِّنَ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "ظَٰلِمُونَ",
            "لَكَ",
            "فَأْتُوا۟",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and (on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ _____ هُم مِّنَ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "يَقْتَتِلَانِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فِى",
            "عَدُوًّا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ مِّنَ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "أَن",
            "عَلَا",
            "تُرِيدُ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ هُم _____ ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "تَوَلَّىٰٓ",
            "أَن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(will be) of"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ هُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمَقْبُوحِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَقْبُوحِينَ",
            "إِلَّا",
            "طسٓمٓ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the despised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "28:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 681,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "وَلَقَدْ",
            "إِنَّكَ",
            "فَوَجَدَ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "لِيَكُونَ",
            "أَفَلَا",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "إِلَىٰ",
            "وَإِذَا",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى _____ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "يَسْقُونَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "طَآئِفَةً"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ _____ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "تَحْزَنَ",
            "وَنَكُونَ",
            "تَفْرَحْ"
          ],
          "translation": "after [what]"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ _____ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "لِأُخْتِهِۦ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "إِن",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after [what]"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ _____ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلرَّهْبِ",
            "مَآ",
            "لِيَكُونَ",
            "فَبَصُرَتْ"
          ],
          "translation": "after [what]"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ _____ ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "لَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "We had destroyed"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا _____ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرُونَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَلَا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ _____ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "أَن",
            "وَمِمَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "former"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ _____ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بَصَآئِرَ",
          "options": [
            "بَصَآئِرَ",
            "ٱلصَّٰبِرُونَ",
            "ﰔ",
            "فَذَٰنِكَ"
          ],
          "translation": "(as) an enlightenment"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ _____ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ذُنُوبِهِمُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "إِيَّانَا",
            "تَهْدِى"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ _____ وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "فَلَا",
            "وَهُدًى",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَسَارَ"
          ],
          "translation": "and a guidance"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى _____ لَّعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "لَغَوِىٌّ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "يُفْلِحُ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً _____ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "وَلَٰكِن",
            "مِنْ",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they may"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَهْلَكْنَا ٱلْقُرُونَ ٱلْأُولَىٰ بَصَآئِرَ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةً لَّعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "يُؤْتَوْنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰐ",
            "يَتَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "28:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 697,
          "question": "_____ كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَنْ",
            "مِن",
            "وَمَا",
            "أَشُدَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَمَا _____ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "كُنتَ",
            "ٱلْمُبَٰرَكَةِ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَمَا كُنتَ _____ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "بِجَانِبِ",
          "options": [
            "لَرَآدُّكَ",
            "بَعْدِ",
            "مِن",
            "بِجَانِبِ"
          ],
          "translation": "on (the) side"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ _____ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلْغَرْبِىِّ",
          "options": [
            "عَيْنُهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْغَرْبِىِّ",
            "يُذَبِّحُ"
          ],
          "translation": "western"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ _____ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِذْ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ _____ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "قَضَيْنَآ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "ﱔ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "قَضَيْنَآ"
          ],
          "translation": "We decreed"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ _____ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِّ",
            "لِّى",
            "إِلَىٰ",
            "تَحْزَنَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ _____ ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مُوسَى",
            "رَبِّىٓ",
            "تَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى _____ وَمَا كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرَ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "أَغْوَيْنَآ"
          ],
          "translation": "the Commandment"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ _____ كُنتَ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "فَعَلِمُوٓا۟",
            "قُوَّةً",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا _____ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "كُنتَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ _____ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰿ",
            "مِنَ",
            "مِنْهُمَآ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلْغَرْبِىِّ إِذْ قَضَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَى ٱلْأَمْرَ وَمَا كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "options": [
            "نَّذِيرٍ",
            "لَّدُنَّا",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "28:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 710,
          "question": "_____ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّآ",
          "options": [
            "عَلَا",
            "وَلَٰكِنَّآ",
            "ٱلدَّارَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "But We"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ _____ قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "أَنشَأْنَا",
          "options": [
            "أَنشَأْنَا",
            "لَكَ",
            "ٱلصَّٰبِرُونَ",
            "وَرَبُّكَ"
          ],
          "translation": "[We] produced"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا _____ فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "قُرُونًا",
          "options": [
            "قُرُونًا",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "generations"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا _____ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "فَتَطَاوَلَ",
          "options": [
            "سِحْرَانِ",
            "فَتَطَاوَلَ",
            "يُنفِقُونَ",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "and prolonged"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ _____ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "عَيْنُهَا",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ _____ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "ٱلْعُمُرُ",
          "options": [
            "ٱلْعُمُرُ",
            "جَآءَهُمُ",
            "مَفَاتِحَهُۥ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ _____ كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "مِنْ",
            "أَن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا _____ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَيْكَأَنَّهُۥ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ _____ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "ثَاوِيًا",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "وَوَجَدَ",
            "ٱلْأَنۢبَآءُ",
            "ثَاوِيًا"
          ],
          "translation": "a dweller"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا _____ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "فِىٓ",
            "أَيْنَ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ _____ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "تَزْعُمُونَ",
            "جَانِبِ",
            "ٱبْنَتَىَّ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ _____ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "مَدْيَنَ",
            "عَظِيمٍ",
            "أَقْبِلْ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of) Madyan"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "تَتْلُوا۟",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "غَفْلَةٍ",
            "تَتْلُوا۟",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "reciting"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ _____ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰀ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ _____ وَلَٰكِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "تَابَ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "فَعَمِيَتْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا _____ كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّا",
          "options": [
            "وَجَدَ",
            "ٱلْقُرُونَ",
            "وَلَٰكِنَّا",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "but We"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا _____ مُرْسِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "كُنَّا",
            "هُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[We] were"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَلَٰكِنَّآ أَنشَأْنَا قُرُونًا فَتَطَاوَلَ عَلَيْهِمُ ٱلْعُمُرُ وَمَا كُنتَ ثَاوِيًا فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ تَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَلَٰكِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "مُرْسِلِينَ",
          "options": [
            "مُرْسِلِينَ",
            "أَبِى",
            "لَآ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "the Senders"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "28:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 728,
          "question": "_____ كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "كَبِيرٌ",
            "لَكُم",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَمَا _____ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱلْأَجَلَيْنِ",
            "بِكُلٍّ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَمَا كُنتَ _____ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِجَانِبِ",
          "options": [
            "طسٓمٓ",
            "حَقٌّ",
            "بِجَانِبِ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "at (the) side"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ _____ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلطُّورِ",
          "options": [
            "ٱلطُّورِ",
            "وَمَا",
            "أَن",
            "قَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Tur"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ _____ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱسْتَـْٔجِرْهُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ _____ وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "نَادَيْنَا",
          "options": [
            "وَأَحْسِن",
            "عَلَى",
            "مِنْ",
            "نَادَيْنَا"
          ],
          "translation": "We called"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا _____ رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتُ",
            "ﰦ",
            "مِثْلَ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن _____ مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَّحْمَةً",
          "options": [
            "رَّحْمَةً",
            "ﰸ",
            "ٱلْمُنتَصِرِينَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "(as) a mercy"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً _____ رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فَلَا",
            "مِّن",
            "فَيَقُولُ",
            "ءَابَآئِنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن _____ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "إِنَّ",
            "قَلْبِهَا",
            "أَرْضِنَآ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ _____ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لِتُنذِرَ",
          "options": [
            "لِتُنذِرَ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "مِّنْهَا",
            "يَتَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "so that you warn"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ _____ مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "أَغْوَيْنَٰهُمْ",
            "إِن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا _____ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "ٱلرِّعَآءُ",
            "فَتِلْكَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ _____ مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَتَىٰهُم",
          "options": [
            "يَأْتِيكُم",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "أَتَىٰهُم",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(had) come to them"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم _____ نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بَيْضَآءَ",
            "مِّن",
            "وَإِنِّى",
            "لَتُبْدِى"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن _____ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "نَّذِيرٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "وَيْلَكُمْ",
            "نَّذِيرٍ",
            "يَدَكَ"
          ],
          "translation": "warner"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ _____ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مِّن",
            "يُحِبُّ",
            "وَسَارَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن _____ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "فَقَالَتْ",
            "لَا",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ _____ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "يَدْعُوكَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "عَمَّا",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَمَا كُنتَ بِجَانِبِ ٱلطُّورِ إِذْ نَادَيْنَا وَلَٰكِن رَّحْمَةً مِّن رَّبِّكَ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّآ أَتَىٰهُم مِّن نَّذِيرٍ مِّن قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "بِكُلٍّ"
          ],
          "translation": "remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "28:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 748,
          "question": "_____ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَوْلَآ",
          "options": [
            "سِحْرَانِ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَلَوْلَآ _____ تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰳ",
            "ﱀ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن _____ مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُصِيبَهُم",
          "options": [
            "وَيَسْتَحْىِۦ",
            "تُصِيبَهُم",
            "بِهِۦ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "struck them"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم _____ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مُّصِيبَةٌۢ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُنَادِيهِمْ",
            "مُّصِيبَةٌۢ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "a disaster"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ _____ قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَالُوا۟",
            "إِنِّى",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا _____ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فِيهِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "had sent forth"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ _____ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "مُرْسِلِينَ",
            "فِى",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ _____ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَيَقُولُوا۟",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "فِيمَآ",
            "فَيَقُولُوا۟",
            "ثَاوِيًا"
          ],
          "translation": "and they would say"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ _____ لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "عَلَى",
            "لِلَّذِينَ",
            "تُكِنُّ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا _____ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "لَوْلَآ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ _____ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَرْسَلْتَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْتَ",
            "ﰓ",
            "إِنَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "You sent"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ _____ رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "هَٰذِهِ",
            "نَحْنُ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا _____ فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَكُمَا",
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
            "رَسُولًا",
            "مُرْسِلِينَ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا _____ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَنَتَّبِعَ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "أَشُقَّ",
            "تَهْتَزُّ",
            "فَنَتَّبِعَ"
          ],
          "translation": "so we (could have) followed"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ _____ وَنَكُونَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّغْوَ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "فِى",
            "ءَايَٰتِكَ"
          ],
          "translation": "Your Verses"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَنَكُونَ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "وَنَكُونَ",
            "وَلَٰكِنَّآ"
          ],
          "translation": "and we (would) have been"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "نُمَكِّن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن تُصِيبَهُم مُّصِيبَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَيَقُولُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ وَنَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُنزِلَتْ",
            "جَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "28:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 766,
          "question": "_____ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "رَبِّىٓ",
            "قَوْمِ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "فَلَمَّا _____ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "نَارًا",
            "مُوسَىٰ",
            "جَآءَهُمُ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ _____ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَلِتَعْلَمَ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ _____ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَن",
            "ﱍ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ _____ قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "عِندِنَا",
          "options": [
            "ﰟ",
            "عِندِنَا",
            "جَآءَهُمُ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا _____ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "قَالُوا۟",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ _____ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "أُنكِحَكَ",
            "لَأَظُنُّهُۥ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ _____ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "وَمَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "he was given"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ _____ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "نَبْتَغِى",
            "يَسْتَضْعِفُ",
            "وَهُوَ",
            "مِثْلَ"
          ],
          "translation": "(the) like"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ _____ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مَآ",
            "خَآئِفًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ _____ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "لَّعَلِّىٓ",
            "قُل",
            "أُوتِىَ",
            "وَلَٰكِنَّآ"
          ],
          "translation": "was given"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ _____ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "يَبْطِشَ"
          ],
          "translation": "(to) Musa"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ _____ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "تَفْرَحْ",
            "فَٱغْفِرْ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ _____ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَكْفُرُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنِّىٓ",
            "وَمَا",
            "يَكْفُرُوا۟"
          ],
          "translation": "they disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ _____ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "تَرْجُوٓا۟",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "يَهْدِى",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ _____ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "غَيْرِى",
            "جَآءَهُمُ",
            "أُوتِىَ"
          ],
          "translation": "was given"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ _____ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "كُنتُمْ",
            "جَآنٌّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(to) Musa"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ _____ قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "مُوسَى",
            "ﱗ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن _____ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "مَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "رَّبِّنَآ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ _____ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مِنَ",
            "فَهُمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ _____ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "سِحْرَانِ",
          "options": [
            "سِحْرَانِ",
            "أَن",
            "وَيْكَأَنَّ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Two magic (works)"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ _____ وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "تَظَٰهَرَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَمَتَٰعُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "تَظَٰهَرَا"
          ],
          "translation": "supporting each other"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا _____ إِنَّا بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ _____ بِكُلٍّ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّا",
            "يُعْلِنُونَ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِكُلٍّ",
          "options": [
            "بِكُلٍّ",
            "فَٱخْرُجْ",
            "لَهُ",
            "لَأَظُنُّهُۥ"
          ],
          "translation": "in all"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ مِنْ عِندِنَا قَالُوا۟ لَوْلَآ أُوتِىَ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ مُوسَىٰٓ أَوَلَمْ يَكْفُرُوا۟ بِمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ مِن قَبْلُ قَالُوا۟ سِحْرَانِ تَظَٰهَرَا وَقَالُوٓا۟ إِنَّا بِكُلٍّ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "فَخَرَجَ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "28:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 792,
          "question": "_____ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "ثَمَٰنِىَ",
            "لَآ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "قُلْ _____ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتُوا۟",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "فَأْتُوا۟",
            "خَآئِفًا",
            "وَفِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Then bring"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ _____ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِكِتَٰبٍ",
          "options": [
            "حِينِ",
            "بِكِتَٰبٍ",
            "فَأَخَذْنَٰهُ",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "a Book"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ _____ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "عَلَى",
            "عِندِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ _____ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "ٱدْعُوا۟",
            "عِندِ",
            "وَأَكْثَرُ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ _____ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَن",
            "فِى",
            "ﱉ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ _____ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَهْدَىٰ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "نُتَخَطَّفْ",
            "أَهْدَىٰ",
            "يَنفَعَنَآ"
          ],
          "translation": "(is) a better guide"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ _____ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنْهُمَآ",
          "options": [
            "مِنْهُمَآ",
            "مُدْبِرًا",
            "فَأَلْقِيهِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "than both of them"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَتَّبِعْهُ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "تَقْتُلُوهُ",
            "أَتَّبِعْهُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "that I may follow it"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ثَاوِيًا",
            "إِن",
            "غَيْرُ",
            "جَمْعًا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "كُنتُمْ",
            "أَهْلَكَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "قُلْ فَأْتُوا۟ بِكِتَٰبٍ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ هُوَ أَهْدَىٰ مِنْهُمَآ أَتَّبِعْهُ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "تَسْكُنُونَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "يَكُونَ",
            "جَذْوَةٍ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "28:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 805,
          "question": "_____ لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "يُنصَرُونَ",
            "فَإِن",
            "رِّزْقًا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "فَإِن _____ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْفَسَادَ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "فَإِن لَّمْ _____ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَسْتَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "أَرْضِعِيهِ",
            "ٱلْمَلَأَ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "they respond"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ _____ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "لَكَ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ _____ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَٱعْلَمْ",
          "options": [
            "وَحَزَنًا",
            "مَا",
            "فَٱعْلَمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "then know"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ _____ يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "أَنَّمَا",
            "وَلِتَعْلَمَ",
            "لَتَنُوٓأُ"
          ],
          "translation": "that only"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا _____ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "وَقَالَتِ",
            "ءَايَٰتُ",
            "مَا",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "they follow"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ _____ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَهْوَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "أَعْلَمُ",
            "مَدْيَنَ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "their desires"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ _____ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "فَأْتُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَضَلُّ",
          "options": [
            "أَضَلُّ",
            "لَا",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) more astray"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ _____ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "ﰇ",
            "مِمَّنِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "than (one) who"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ _____ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "خِفْتِ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "تَبَرَّأْنَآ"
          ],
          "translation": "follows"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ _____ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "هَوَىٰهُ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "إِنَّ",
            "هَوَىٰهُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "his own desire"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ _____ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "تَسْمَعُونَ",
            "يَٰلَيْتَ",
            "بِغَيْرِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ _____ مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "فِى",
            "تَكُونَ",
            "هُدًى",
            "وَنَكُونَ"
          ],
          "translation": "guidance"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَا",
            "بِخَبَرٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "بَصَآئِرَ",
            "إِذْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْغَرْبِىِّ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "مَنِ",
            "فَجَآءَتْهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "نَتَّخِذَهُۥ",
            "لَا",
            "مِنَ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَآ",
            "يَهْدِى",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "غَيْرُ",
            "يُكَذِّبُونِ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكَ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْ وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّنِ ٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ بِغَيْرِ هُدًى مِّنَ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱسْتَـْٔجَرْتَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "28:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 828,
          "question": "_____ وَصَّلْنَا لَهُمُ ٱلْقَوْلَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَعْدًا",
            "وَمَآ",
            "يُسْـَٔلُ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَلَقَدْ _____ لَهُمُ ٱلْقَوْلَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَصَّلْنَا",
          "options": [
            "وَصَّلْنَا",
            "وَأَخِى",
            "ﰛ",
            "تَبَرَّأْنَآ"
          ],
          "translation": "We have conveyed"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَلَقَدْ وَصَّلْنَا _____ ٱلْقَوْلَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "يَخْلُقُ",
            "إِلَّا",
            "بِضِيَآءٍ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَلَقَدْ وَصَّلْنَا لَهُمُ _____ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلَ",
            "وَلَمَّا",
            "بِمَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the Word"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَلَقَدْ وَصَّلْنَا لَهُمُ ٱلْقَوْلَ _____ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "فَأَوْقِدْ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "وَضَلَّ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَلَقَدْ وَصَّلْنَا لَهُمُ ٱلْقَوْلَ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَلَٰكِن",
            "عَيْنٍ",
            "يَتَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "28:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 834,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِهِۦ هُم بِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "نُودِىَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِهِۦ هُم بِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "هَوَىٰهُ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "كَأَنَّهَا",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "We gave them"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ _____ مِن قَبْلِهِۦ هُم بِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فِى",
            "وَجَدَ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ قَبْلِهِۦ هُم بِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "مِن",
            "عَسَىٰ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ مِن _____ هُم بِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "عَلَى",
            "مُّبِينٌ",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِهِۦ _____ بِهِۦ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "أَتْمَمْتَ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰚ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِهِۦ هُم _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَقْتَتِلَانِ",
            "عِندِنَا",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِهِۦ هُم بِهِۦ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أُرِيدُ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "28:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 842,
          "question": "_____ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "رَّحْمَتِهِۦ",
            "وَإِذَا",
            "فِئَةٍ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "يُتْلَىٰ",
          "options": [
            "يُتْلَىٰ",
            "فَٱخْرُجْ",
            "قَلْبِهَا",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "it is recited"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ _____ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "فَتَطَاوَلَ",
            "صَبَرُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "تَوَجَّهَ",
            "أُمِّهَا",
            "يُعْلِنُونَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ _____ بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَإِذَا",
            "سَرْمَدًا"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ﰪ",
            "بِهِۦٓ",
            "ٱلْمَقْبُوحِينَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ _____ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّهُ",
          "options": [
            "رَآدُّوهُ",
            "وَأَخِى",
            "مُوسَىٰٓ",
            "إِنَّهُ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ _____ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "كُنَّا",
            "فَرَضَ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَتَىٰهُم",
            "مِن",
            "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ",
            "بِجَانِبِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن _____ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "رَّبِّنَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَانُوا۟",
            "فِرْعَوْنَ",
            "رَّبِّنَآ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ _____ كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "فَأَخَذْنَٰهُ",
            "وَلَمَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا _____ مِن قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "إِذْ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "[we] were"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا _____ قَبْلِهِۦ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "ﰸ",
            "أَرْضِنَآ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن _____ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "فَذَٰنِكَ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "فَإِن",
            "بِضِيَآءٍ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَإِذَا يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِهِۦٓ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّنَآ إِنَّا كُنَّا مِن قَبْلِهِۦ _____",
          "answer": "مُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلدَّارِ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "لَتَنُوٓأُ",
            "وَهَٰمَٰنَ"
          ],
          "translation": "Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "28:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 857,
          "question": "_____ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَالُوا۟",
            "لَهُۥٓ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "يُؤْتَوْنَ",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مِن",
            "يُؤْتَوْنَ"
          ],
          "translation": "will be given"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ _____ مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "أَجْرَهُم",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَجْرَهُم",
            "إِحْدَىٰهُمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "their reward"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم _____ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "مَّرَّتَيْنِ",
          "options": [
            "مَّرَّتَيْنِ",
            "لِمَآ",
            "عِندِنَا",
            "أُوتِىَ"
          ],
          "translation": "twice"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ _____ صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَيَخْتَارُ",
            "مُهْلِكِى",
            "بِمَا",
            "فَقَضَىٰ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا _____ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "يَوْمِ",
            "وَلَا",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "they are patient"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ _____ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَيَدْرَءُونَ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "رَآدُّوهُ",
            "وَيَدْرَءُونَ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "and they repel"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ _____ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَسَنَةِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "وَنَزَعْنَا",
            "لَّعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "with good "
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ _____ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّئَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "فَقِيرٌ",
            "قَٰرُونُ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ _____ رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَمِمَّا",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "ٱلظِّلِّ",
            "ﱆ",
            "وَمِمَّا"
          ],
          "translation": "and from what"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا _____ يُنفِقُونَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "وَيَوْمَ",
            "قَالَ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْتَوْنَ أَجْرَهُم مَّرَّتَيْنِ بِمَا صَبَرُوا۟ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "لَّعَلِّىٓ",
            "يُنفِقُونَ",
            "لَا",
            "أَجَبْتُمُ"
          ],
          "translation": "they spend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "28:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 869,
          "question": "_____ سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "ﱓ",
            "حَظٍّ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "سَمِعُوا۟",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلرَّهْبِ",
            "سَمِعُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "they hear"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ _____ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "ٱللَّغْوَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "لِيَقْتُلُوكَ",
            "ٱللَّغْوَ",
            "ﱕ"
          ],
          "translation": "vain talk"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ _____ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَعْرَضُوا۟",
          "options": [
            "ﰈ",
            "أُرِيدُ",
            "إِنَّ",
            "أَعْرَضُوا۟"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ _____ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "ءَانَسَ",
            "يَهْدِى",
            "تَكُونَنَّ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ _____ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "إِنَّا",
            "عَن",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ _____ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "لَنَآ",
            "إِنِّىٓ",
            "لَهُمَا"
          ],
          "translation": "For us"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ _____ وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَعْمَٰلُنَا",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُنَا",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "سَرْمَدًا",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "our deeds"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا _____ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَبِدَارِهِ",
            "وَنُمَكِّنَ"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ _____ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَعْمَٰلُكُمْ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "مِن",
            "أَعْمَٰلُكُمْ",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "your deeds"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ _____ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "سَلَٰمٌ",
            "مُّصِيبَةٌۢ",
            "فَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "Peace (be)"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ _____ لَا نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "مِن",
            "ﰍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ _____ نَبْتَغِى ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لَا",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا _____ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "نَبْتَغِى",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "لَكُم",
            "ٱلْمَلَأَ",
            "نَبْتَغِى"
          ],
          "translation": "we seek"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ ٱللَّغْوَ أَعْرَضُوا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ لَنَآ أَعْمَٰلُنَا وَلَكُمْ أَعْمَٰلُكُمْ سَلَٰمٌ عَلَيْكُمْ لَا نَبْتَغِى _____",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "عَدُوٌّ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "the ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "28:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 884,
          "question": "_____ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "جُنُبٍ",
            "إِنَّكَ",
            "تَظَٰهَرَا",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "إِنَّكَ _____ تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "هُوَ",
            "وَمِمَّا",
            "لِتَكُونَ"
          ],
          "translation": "(can) not"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "إِنَّكَ لَا _____ مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "تَهْدِى",
          "options": [
            "تَهْدِى",
            "ﰉ",
            "ﱏ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى _____ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْقُوَّةِ",
            "وَأَصْبَحَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَحْبَبْتَ",
          "options": [
            "أَحْبَبْتَ",
            "عَلَيْنَا",
            "سُبْحَٰنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you love"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ _____ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "سُوٓءٍ",
            "أَهْلَهَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ _____ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "ذُنُوبِهِمُ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "لَهُۥ",
            "وَإِنِّى",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "guides"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى _____ يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "قَالَ",
            "ﰳ",
            "وَصَّلْنَا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن _____ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ﱅ",
            "لِى",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ _____ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَضَيْنَآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ _____ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "فِىٓ",
            "أَوَلَمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "إِنَّكَ لَا تَهْدِى مَنْ أَحْبَبْتَ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يَشَآءُ وَهُوَ أَعْلَمُ _____",
          "answer": "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
            "أُوتِىَ",
            "وَوَجَدَ"
          ],
          "translation": "(of) the guided ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "28:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 897,
          "question": "_____ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "أُمِّهَا",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "مُوسَى",
            "ٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ _____ نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِن",
            "مِّن",
            "فِئَةٍ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن _____ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نَّتَّبِعِ",
          "options": [
            "فِئَةٍ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "قَتَلْتَ",
            "نَّتَّبِعِ"
          ],
          "translation": "we follow"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ _____ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "مَعِيشَتَهَا",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "إِلَىٰٓ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ _____ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَعَكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "قَبْلِهِۦ",
            "مَعَكَ",
            "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ _____ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُتَخَطَّفْ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "كَمَا",
            "إِلَٰهًا",
            "نُتَخَطَّفْ"
          ],
          "translation": "we would be swept"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ _____ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "ٱلْأَجَلَ",
            "إِنَّهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ _____ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَرْضِنَآ",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَرْضِنَآ",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "our land"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ _____ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "وَقَالَ",
            "أَوَلَمْ",
            "يُصَدِّقُنِىٓ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ _____ لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نُمَكِّن",
          "options": [
            "نُمَكِّن",
            "لَا",
            "مِّن",
            "ٱلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "We established"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن _____ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لِأَهْلِهِ",
            "وَمَنْ",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ _____ ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَرَمًا",
          "options": [
            "حَرَمًا",
            "جَعَلَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "a sanctuary"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا _____ يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَامِنًا",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا",
            "ءَامِنًا"
          ],
          "translation": "secure"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا _____ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُجْبَىٰٓ",
          "options": [
            "إِن",
            "لَوْلَآ",
            "يُجْبَىٰٓ",
            "يَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "are brought"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ _____ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ﱋ",
            "كَانُوا۟",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ _____ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثَمَرَٰتُ",
          "options": [
            "وَيَخْتَارُ",
            "ظَهِيرًا",
            "مِنْ",
            "ثَمَرَٰتُ"
          ],
          "translation": "fruits"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ _____ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "ﰍ",
            "كُلِّ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) all"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ _____ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ﱀ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ _____ مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رِّزْقًا",
          "options": [
            "رِّزْقًا",
            "ﰖ",
            "نَارًا",
            "ٱلدَّارَ"
          ],
          "translation": "a provision"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا _____ لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَعَلِمُوٓا۟",
            "ﰙ",
            "ظَلَمْتُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّدُنَّا",
          "options": [
            "فَبَغَىٰ",
            "لَهُۥ",
            "إِيَّانَا",
            "لَّدُنَّا"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "تَرْجُوٓا۟",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "نَقُولُ",
            "وَيْكَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "يَٰلَيْتَ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "جَمْعًا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ إِن نَّتَّبِعِ ٱلْهُدَىٰ مَعَكَ نُتَخَطَّفْ مِنْ أَرْضِنَآ أَوَلَمْ نُمَكِّن لَّهُمْ حَرَمًا ءَامِنًا يُجْبَىٰٓ إِلَيْهِ ثَمَرَٰتُ كُلِّ شَىْءٍ رِّزْقًا مِّن لَّدُنَّا وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "تَخْرُجْ",
            "مِن",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "28:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 922,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "وَكَمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لَكَ",
            "قَوْمًا",
            "وَكَمْ"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَكَمْ _____ مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "يَحْذَرُونَ",
            "مَن",
            "أَهْلَكْنَا",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "We have destroyed"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا _____ قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن _____ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "قَرْيَةٍۭ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "قَالَ",
            "أَئِمَّةً",
            "قَرْيَةٍۭ"
          ],
          "translation": "a town"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ _____ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "بَطِرَتْ",
          "options": [
            "فَيَقُولُوا۟",
            "بَطِرَتْ",
            "يُلْقَىٰٓ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "which exulted"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ _____ فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "مَعِيشَتَهَا",
          "options": [
            "يَبْطِشَ",
            "أَئِمَّةً",
            "تَكُونَنَّ",
            "مَعِيشَتَهَا"
          ],
          "translation": "(in) its means of livelihood"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا _____ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "فَتِلْكَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "وَلَا",
            "وَٱسْتَكْبَرَ",
            "فَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "And these"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ _____ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "مَسَٰكِنُهُمْ",
          "options": [
            "مَسَٰكِنُهُمْ",
            "نَفْسِى",
            "مِن",
            "بِٱلْأَمْسِ"
          ],
          "translation": "(are) their dwellings"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ _____ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ _____ مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "تُسْكَن",
          "options": [
            "لَخَسَفَ",
            "ﰤ",
            "تُسْكَن",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "have been inhabited"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن _____ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "مِّنۢ",
            "مِنْ",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ _____ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "بِٱلْعُصْبَةِ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "أَنْعَمْتَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ _____ قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "يَتْلُوا۟",
            "تَحْزَنَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا _____ وَكُنَّا نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "فَلَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "a little"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا _____ نَحْنُ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "تَمْشِى",
            "ﰧ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "And indeed, [We]"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا _____ ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "أَنَا",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "بِهِۦ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَرْيَةٍۭ بَطِرَتْ مَعِيشَتَهَا فَتِلْكَ مَسَٰكِنُهُمْ لَمْ تُسْكَن مِّنۢ بَعْدِهِمْ إِلَّا قَلِيلًا وَكُنَّا نَحْنُ _____",
          "answer": "ٱلْوَٰرِثِينَ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلْوَٰرِثِينَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(are) the inheritors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "28:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 939,
          "question": "_____ كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْأَنۢبَآءُ",
            "وَمَا",
            "مُسْلِمِينَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "وَمَا _____ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "كَانَ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "فِىٓ",
            "رَبُّكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ _____ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "مُهْلِكَ",
          "options": [
            "مُهْلِكَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) one to destroy"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ _____ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "بِمَا",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "وَأَخِى"
          ],
          "translation": "the towns"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ _____ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَشَآءُ",
            "حَتَّىٰ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ _____ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "يَبْعَثَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "تُسْكَن",
            "يَبْعَثَ",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "He (had) sent"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ _____ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "لَنَآ",
            "فِىٓ",
            "تَكُونُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ _____ رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "أُمِّهَا",
          "options": [
            "يَسْقُونَ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "أُمِّهَا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "their mother (town)"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا _____ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "ﰴ",
            "بِكِتَٰبٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "يَتْلُوا۟",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "يَتْلُوا۟",
            "لَآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "reciting"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ _____ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ _____ وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "قَٰرُونُ",
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا _____ كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَا",
            "لَوْ",
            "كَأَنَّهَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا _____ مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "تُصِيبَهُم",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "تَفْرَحْ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "We would be"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا _____ ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "مُهْلِكِى",
          "options": [
            "مُهْلِكِى",
            "عَلَى",
            "كَأَنَّهَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) one to destroy"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى _____ إِلَّا وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰٓ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "فَخَرَجَ",
            "ٱسْتَـْٔجِرْهُ"
          ],
          "translation": "the towns"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ _____ وَأَهْلُهَا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "فَدَعَوْهُمْ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا _____ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَأَهْلُهَا",
          "options": [
            "وَأَهْلُهَا",
            "وَمَنِ",
            "مَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "while their people"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ مُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ حَتَّىٰ يَبْعَثَ فِىٓ أُمِّهَا رَسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا وَمَا كُنَّا مُهْلِكِى ٱلْقُرَىٰٓ إِلَّا وَأَهْلُهَا _____",
          "answer": "ظَٰلِمُونَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مَّتَّعْنَٰهُ",
            "وَيَخْتَارُ",
            "ظَٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(were) wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "28:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 959,
          "question": "_____ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "وَمَآ",
            "كُنتَ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَمَآ _____ مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أُوتِيتُم",
          "options": [
            "مَعِىَ",
            "أُوتِيتُم",
            "ﰴ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "you have been given"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم _____ شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "تَشْكُرُونَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن _____ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِنِّىٓ",
            "كَمَآ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَمَتَٰعُ",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتُ",
            "مِنْ",
            "فَوَجَدَ",
            "فَمَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "(is) an enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ _____ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مَا",
            "وَجُنُودُهُۥ"
          ],
          "translation": "(of the) life"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "كُنتَ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَزِينَتُهَا",
          "options": [
            "وَزِينَتُهَا",
            "ﱍ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "and its adornment"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا _____ عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "أَيْنَ",
            "وَمَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا _____ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "كُنتُمْ",
            "بِمَن",
            "ثَمَٰنِىَ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ _____ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَٰكِنَّا",
            "أَحْبَبْتَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ _____ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "بِكُلٍّ",
            "ﱋ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَأَبْقَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَأْتِيكُم",
            "سَنَشُدُّ",
            "وَأَبْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and more lasting"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَنْعَمْتَ",
            "ﰒ",
            "ٱبْنَتَىَّ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "So (will) not"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَمَآ أُوتِيتُم مِّن شَىْءٍ فَمَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتُهَا وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "تَعْقِلُونَ",
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "you use intellect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "28:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 974,
          "question": "_____ وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "نَارًا",
            "أَفَمَن",
            "ﱆ",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "Then is (he) whom"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "أَفَمَن _____ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "وَعَدْنَٰهُ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "وَعَدْنَٰهُ",
            "لَهُمْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "We have promised him"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ _____ حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "وَعْدًا",
          "options": [
            "مُسْلِمِينَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "تَظَٰهَرَا",
            "وَعْدًا"
          ],
          "translation": "a promise"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا _____ فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَّا",
            "حَسَنًا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا _____ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "أَنْ",
            "إِلَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ _____ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "لَٰقِيهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "لَٰقِيهِ",
            "إِنَّ",
            "فَذَٰنِكَ"
          ],
          "translation": "(will) meet it"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ _____ مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "كَمَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "كَمَن",
            "وَجَاعِلُوهُ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "like (the one) whom"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن _____ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "مَّتَّعْنَٰهُ",
          "options": [
            "مَّتَّعْنَٰهُ",
            "أُمَّةً",
            "لَهُ",
            "فَعَلِمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "We provided him"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "مَتَٰعَ",
          "options": [
            "مَتَٰعَ",
            "أَن",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ _____ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "لَا",
            "قُلْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of the) life"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ _____ ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ﰛ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "هُوَ",
            "قَضَيْتُ",
            "أَفْصَحُ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَوْمَ",
            "يَتْلُوا۟",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ _____ مِنَ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "عَنْ",
            "سُوٓءٍ",
            "سِحْرَانِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "(will be) among"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "أَفَمَن وَعَدْنَٰهُ وَعْدًا حَسَنًا فَهُوَ لَٰقِيهِ كَمَن مَّتَّعْنَٰهُ مَتَٰعَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا ثُمَّ هُوَ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْضَرِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُحْضَرِينَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَجَلَيْنِ"
          ],
          "translation": "those presented"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "28:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 991,
          "question": "_____ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "مَعَكَ",
            "وَيَوْمَ",
            "عَلِمْتُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "وَيَوْمَ _____ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "يُنَادِيهِمْ",
          "options": [
            "يُنَادِيهِمْ",
            "أَوَلَمْ",
            "مَنِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "He will call them"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ _____ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "فَيَقُولُ",
            "بِمَا",
            "وَعَدْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ _____ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "أَيْنَ",
            "أَحْبَبْتَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "Where"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ _____ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءِىَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَجْرَهُم",
            "شُرَكَآءِىَ",
            "تَقْتُلَنِى"
          ],
          "translation": "(are) My partners"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ _____ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَامَنَ",
            "خَطْبُكُمَا",
            "أَتُرِيدُ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ _____ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مِنَ",
            "مِّن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَزْعُمُونَ",
          "options": [
            "تَزْعُمُونَ",
            "ٱلْقَوْلَ",
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "فَخَرَجَ"
          ],
          "translation": "claim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "28:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 999,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "يُنفِقُونَ",
            "قَالَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(Will) say"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "قَالَ _____ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَيَقْدِرُ",
            "ﱑ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "those "
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "قَوْمُهُۥ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "(has) come true"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ _____ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "ٱلْقُرُونَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "against whom"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ _____ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "ﰭ",
            "مُّوسَىٰ"
          ],
          "translation": "the Word"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ _____ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "إِنَّ",
            "رَبَّنَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا _____ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "لَا",
            "وَإِلَيْهِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ _____ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَأْتِيكُم",
            "بِهَٰذَا",
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) those whom"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ _____ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "أَغْوَيْنَآ",
          "options": [
            "أَغْوَيْنَآ",
            "وَيْلَكُمْ",
            "وَوَجَدَ",
            "بِنَا"
          ],
          "translation": "we led astray"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ _____ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "أَغْوَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةَ",
            "وَنَكُونَ",
            "أَغْوَيْنَٰهُمْ",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "We led them astray"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ _____ غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "ظَهِيرًا",
            "طسٓمٓ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا _____ تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "غَوَيْنَا",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "غَوَيْنَا",
            "ﰁ",
            "بِخَبَرٍ"
          ],
          "translation": "we were astray"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا _____ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "تَبَرَّأْنَآ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "وَأَنْ",
            "تَبَرَّأْنَآ",
            "أَجْرَهُم"
          ],
          "translation": "We declare our innocence"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ _____ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "فَٱجْعَل",
            "ﰬ",
            "مِمَّنِ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "before You"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ _____ كَانُوٓا۟ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَحْذَرُونَ",
            "مَا",
            "إِذْ",
            "فَعَمِيَتْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا _____ إِيَّانَا يَعْبُدُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "مَّرَّتَيْنِ",
            "ٱمْكُثُوٓا۟",
            "كَانُوٓا۟",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ _____ يَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِيَّانَا",
          "options": [
            "إِيَّانَا",
            "قَالَ",
            "مِّنَ",
            "فَمَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "worship us"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "قَالَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ رَبَّنَا هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَغْوَيْنَآ أَغْوَيْنَٰهُمْ كَمَا غَوَيْنَا تَبَرَّأْنَآ إِلَيْكَ مَا كَانُوٓا۟ إِيَّانَا _____",
          "answer": "يَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَ",
            "لَهُۥ",
            "يُفْلِحُ",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "worship us"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "28:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "_____ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَقِيلَ",
            "فَخَرَجَ"
          ],
          "translation": "And it will be said"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "وَقِيلَ _____ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّٰصِحِينَ",
            "وَلَمَّا",
            "إِن",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "Call"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ _____ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءَكُمْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "إِذْ",
            "لَّدُنَّا"
          ],
          "translation": "your partners"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ _____ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "فَدَعَوْهُمْ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "فَدَعَوْهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "مَتَٰعَ"
          ],
          "translation": "And they will call them"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ _____ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "هُوَ",
            "فَلَمْ",
            "سَتَجِدُنِىٓ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ _____ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "يَسْتَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "عَلَى",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "they will respond"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ _____ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "إِلَيْكُمَا",
            "لَهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ _____ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَرَأَوُا۟",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَرَأَوُا۟",
            "فَذَٰنِكَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and they will see"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ _____ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "تَأْجُرَنِى",
            "هَالِكٌ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ _____ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "قَدَّمَتْ",
            "ﰔ",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "If only"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ _____ كَانُوا۟ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "كُنتَ",
            "أَنشَأْنَا",
            "يَأْتَمِرُونَ"
          ],
          "translation": "[that] they"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ _____ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰪ",
            "قَالَ",
            "تَخْرُجْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "had been"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "وَقِيلَ ٱدْعُوا۟ شُرَكَآءَكُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَرَأَوُا۟ ٱلْعَذَابَ لَوْ أَنَّهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "يُصَدِّقُنِىٓ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "وَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "28:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "_____ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ مَاذَآ أَجَبْتُمُ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "قَالَ",
            "صَرْحًا",
            "غَفْلَةٍ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "وَيَوْمَ _____ فَيَقُولُ مَاذَآ أَجَبْتُمُ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "يُنَادِيهِمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "بِٱلَّذِى",
            "ﰬ",
            "يُنَادِيهِمْ"
          ],
          "translation": "He will call them"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ _____ مَاذَآ أَجَبْتُمُ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "أَتُرِيدُ",
            "لَّمْ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ _____ أَجَبْتُمُ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "مَاذَآ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "أَنْ",
            "لَهُ",
            "مَاذَآ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ مَاذَآ _____ ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "answer": "أَجَبْتُمُ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أَجَبْتُمُ",
            "يَأْتِيكُم",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "did you answer"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ مَاذَآ أَجَبْتُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "أَن",
            "سَوَآءَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "28:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "_____ عَلَيْهِمُ ٱلْأَنۢبَآءُ يَوْمَئِذٍ فَهُمْ لَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "فَعَمِيَتْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَعَمِيَتْ",
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "يُنَادِيهِمْ"
          ],
          "translation": "But (will) be obscure"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "فَعَمِيَتْ _____ ٱلْأَنۢبَآءُ يَوْمَئِذٍ فَهُمْ لَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "لَعْنَةً",
            "رِّزْقًا",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "فَعَمِيَتْ عَلَيْهِمُ _____ يَوْمَئِذٍ فَهُمْ لَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنۢبَآءُ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "حِجَجٍ",
            "ٱلْأَنۢبَآءُ",
            "أُنزِلَتْ"
          ],
          "translation": "the information"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "فَعَمِيَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَنۢبَآءُ _____ فَهُمْ لَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "إِنَّ",
            "وَلَقَدْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "that day"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "فَعَمِيَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَنۢبَآءُ يَوْمَئِذٍ _____ لَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "يَأْتَمِرُونَ",
            "ٱلرِّعَآءُ",
            "ٱسْلُكْ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "فَعَمِيَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَنۢبَآءُ يَوْمَئِذٍ فَهُمْ _____ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَضَيْتُ",
            "لَا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "will not ask one another"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "فَعَمِيَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَنۢبَآءُ يَوْمَئِذٍ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَتَسَآءَلُونَ",
          "options": [
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "لَآ",
            "مِن",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "will not ask one another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "28:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "_____ مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ أَن يَكُونَ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "تَمْشِى",
            "تُسْكَن",
            "فَأَمَّا",
            "ٱلْأَنۢبَآءُ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "فَأَمَّا _____ تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ أَن يَكُونَ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "مِن",
            "أُمَّةٍ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "فَأَمَّا مَن _____ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ أَن يَكُونَ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "تَابَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "repented"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "فَأَمَّا مَن تَابَ _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ أَن يَكُونَ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "وَءَامَنَ",
          "options": [
            "نَجَوْتَ",
            "وَمَا",
            "هُوَ",
            "وَءَامَنَ"
          ],
          "translation": "and believed"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "فَأَمَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ _____ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ أَن يَكُونَ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "يُنصَرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَمِلَ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "فَأَمَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ _____ فَعَسَىٰٓ أَن يَكُونَ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "صَٰلِحًا",
            "فَلَمَّا",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "righteousness"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "فَأَمَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ أَن يَكُونَ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "فَعَسَىٰٓ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "فَعَسَىٰٓ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "then perhaps"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "فَأَمَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ _____ يَكُونَ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "أَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "فَأَمَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ أَن _____ مِنَ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "يَكُونَ",
            "مَعَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "he will be"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "فَأَمَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ أَن يَكُونَ _____ ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "غَيْرُ",
            "تَدْعُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "فَأَمَّا مَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَعَسَىٰٓ أَن يَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحِينَ",
          "options": [
            "وَيَدْرَءُونَ",
            "ﱇ",
            "بَيْضَآءَ",
            "ٱلْمُفْلِحِينَ"
          ],
          "translation": "the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "28:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "_____ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "فَأَخَذْنَٰهُ",
            "وَرَبُّكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَرَبُّكَ _____ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "فَذَٰنِكَ",
            "بِمَا",
            "ٱلْغَرْبِىِّ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "creates"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ _____ يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "لَا",
            "ﰫ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا _____ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "إِيَّانَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ _____ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَيَخْتَارُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَخْتَارُ",
            "مِنَ",
            "تَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "and chooses"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ _____ كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "يَشَآءُ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا _____ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلطُّورِ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "قُل",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "they have"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ _____ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "لَهُمُ",
            "لِلَّهِ",
            "مِنْهُمَآ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ _____ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْخِيَرَةُ",
          "options": [
            "سَقَيْتَ",
            "ﱆ",
            "ٱلْخِيَرَةُ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "the choice"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ _____ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "وَمَا",
            "لَنَآ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "Glory be"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ _____ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَٱغْفِرْ",
            "يَكْفُرُوا۟",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَتَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "حَقٌّ",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "and High is He"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "عَمَّا",
            "فِيمَآ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "وَرَبُّكَ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَيَخْتَارُ مَا كَانَ لَهُمُ ٱلْخِيَرَةُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "مُوسَىٰ",
            "أَهْلَهَا",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "28:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "_____ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "وَرَبُّكَ",
            "وَأَنْ",
            "مِن",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "And your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "وَرَبُّكَ _____ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "تَرْجُوٓا۟",
            "ﰶ",
            "يَعْلَمُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "وَرَبُّكَ يَعْلَمُ _____ تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَتَّبِعُونَ",
            "مَا",
            "بِهِۦٓ",
            "لَٰقِيهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا _____ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "تُكِنُّ",
          "options": [
            "مِن",
            "تُكِنُّ",
            "وَقَالَ",
            "أَلْقِ"
          ],
          "translation": "conceals"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ _____ وَمَا يُعْلِنُونَ",
          "answer": "صُدُورُهُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "صُدُورُهُمْ",
            "ٱلْقَصَصَ",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ _____ يُعْلِنُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تِلْقَآءَ",
            "جَآءَهُۥ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "وَرَبُّكَ يَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا _____",
          "answer": "يُعْلِنُونَ",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "عَمَلِ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "they declare"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "28:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "_____ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﱅ",
            "وَمَآ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "وَهُوَ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "فَمَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "ﰇ",
            "تِلْقَآءَ",
            "هَٰرُونُ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ _____ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "أَيَّمَا",
            "ٱلْأَجَلَيْنِ",
            "إِلَٰهَ",
            "أَتَىٰهُم"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "تُصِيبَهُم",
            "أَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَن",
            "إِلَّا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَهُ",
            "قَوْمًا",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ _____ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ﱒ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(are due) all praises"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَاتَىٰكَ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "قَالَ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ _____ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَزِينَتُهَا",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "قَالَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and the last"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "وَلَهُ",
            "كَانُوٓا۟",
            "نَجِّنِى"
          ],
          "translation": "And for Him"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ _____ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْحُكْمُ",
          "options": [
            "مَآءَ",
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "(is) the Decision"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "جَآءَ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَهُوَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلْأُولَىٰ وَٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "أُمِّ",
            "فَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "28:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "تَبْغِ",
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "قُلْ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "قُلْ _____ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّآ",
            "وَمَا",
            "وَلَمَّا",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "إِن",
            "عَلَيْهِ",
            "وَيْلَكُمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن _____ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "وَلَكَ",
            "أَنشَأْنَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah made"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ _____ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَالَ",
            "تَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "Allah made"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ _____ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "جَآءَهُۥ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ _____ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "تُرِيدُ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "قَالَتَا",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "سَرْمَدًا",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "سَرْمَدًا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "continuous"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "إِلَىٰ",
            "أَفَلَا",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "لَعْنَةً",
            "أَشُقَّ",
            "كَبِيرٌ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ _____ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَيَخْتَارُ",
            "عَدُوِّهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ _____ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "لَنَا",
            "لَا",
            "غَوَيْنَا"
          ],
          "translation": "(is the) god"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "غَيْرُ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ _____ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَىٰ",
            "تُسْكَن",
            "بِضِيَآءٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ _____ بِضِيَآءٍ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "يَأْتِيكُم",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "ﰁ",
            "مَا",
            "يَأْتِيكُم"
          ],
          "translation": "who could bring you"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم _____ أَفَلَا تَسْمَعُونَ",
          "answer": "بِضِيَآءٍ",
          "options": [
            "بِضِيَآءٍ",
            "إِنَّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "فَٱخْرُجْ"
          ],
          "translation": "light"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ _____ تَسْمَعُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "وَلَٰكِنَّآ",
            "شُرَكَآءَكُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلَّيْلَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِضِيَآءٍ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "فَبَصُرَتْ",
            "تَسْمَعُونَ",
            "ٱلْبُقْعَةِ"
          ],
          "translation": "you hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "28:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "قُلْ",
            "عَسَىٰٓ",
            "يَٰهَٰمَٰنُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "قُلْ _____ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "لَنَا",
            "يَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "تَتْلُوا۟",
            "أَنْ",
            "ﰏ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن _____ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "جَعَلَ",
            "لَا",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Allah made"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ _____ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱسْتَوَىٰٓ",
            "ﰺ",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah made"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ _____ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِۦٓ",
            "ٱمْرَأَتَيْنِ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "عَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ _____ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "طَآئِفَةً",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "سَرْمَدًا",
          "options": [
            "تَخَفْ",
            "سَرْمَدًا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "continuous"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "لَا",
            "تِلْقَآءَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "فَأَخَافُ",
            "وَعْدًا",
            "يُذَبِّحُ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ _____ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "أَن",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "يَبْسُطُ",
            "كُنَّا",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ _____ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(is the) god"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ _____ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "وَنُرِىَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ _____ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "إِنِّى",
            "لَخَسَفَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ _____ بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَأْتِيكُم",
          "options": [
            "يَأْتِيكُم",
            "لَهُۥ",
            "مِن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "who could bring you"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم _____ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "بِلَيْلٍ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "تَسْكُنُونَ",
            "أَعْمَٰلُنَا",
            "بِلَيْلٍ"
          ],
          "translation": "night"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ _____ فِيهِ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "تَسْكُنُونَ",
          "options": [
            "تَسْكُنُونَ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "(for) you (to) rest"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ _____ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "نَصِيبَكَ",
            "قَالَتَا",
            "وَجُنُودُهُۥ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَفَلَا",
            "ﰶ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن جَعَلَ ٱللَّهُ عَلَيْكُمُ ٱلنَّهَارَ سَرْمَدًا إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ ٱللَّهِ يَأْتِيكُم بِلَيْلٍ تَسْكُنُونَ فِيهِ أَفَلَا _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "ءَامِنًا"
          ],
          "translation": "you see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "28:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "_____ رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "أَدُلُّكُمْ",
            "مِّن",
            "وَمِن",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "And from"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَمِن _____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "رَّحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "رَّحْمَتِهِۦ",
            "مَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ _____ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "بَيْضَآءَ",
            "جَعَلَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "He made"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ _____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "وَلَمَّا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ _____ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "قَالَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ _____ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "يَهْدِيَنِى",
            "لِتَكُونَ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ _____ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِتَسْكُنُوا۟",
          "options": [
            "مُسْلِمِينَ",
            "لِتَسْكُنُوا۟",
            "وَلَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that you may rest"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ _____ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَسَادًا",
            "إِنَّهُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ _____ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلِتَبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْغَرْبِىِّ",
            "مُّوسَىٰ",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟",
            "عَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "and that you may seek"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ _____ فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَٰهَ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن _____ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَهُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلْمُنتَصِرِينَ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ﰂ",
            "لَا",
            "وَلَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَمِن رَّحْمَتِهِۦ جَعَلَ لَكُمُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ لِتَسْكُنُوا۟ فِيهِ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قَالَ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "be grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "28:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "_____ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "بِلَيْلٍ",
            "وَيَوْمَ",
            "سَمِعُوا۟",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَيَوْمَ _____ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "يُنَادِيهِمْ",
          "options": [
            "فَرَدَدْنَٰهُ",
            "يُنَادِيهِمْ",
            "يَٰلَيْتَ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "He will call them"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ _____ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "قُرُونًا",
            "هُوَ",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ _____ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَيْنَ",
            "فَوَكَزَهُۥ",
            "أَجَبْتُمُ"
          ],
          "translation": "Where"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ _____ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءِىَ",
          "options": [
            "إِلَيْكِ",
            "شُرَكَآءِىَ",
            "بَطِرَتْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(are) My partners"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ _____ كُنتُمْ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِن",
            "مُرْسِلِينَ",
            "ٱلْمُبَٰرَكَةِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ _____ تَزْعُمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "كُنتُمْ",
            "ﰅ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَيَوْمَ يُنَادِيهِمْ فَيَقُولُ أَيْنَ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَزْعُمُونَ",
          "options": [
            "تَزْعُمُونَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "تُكِنُّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "claim"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "28:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "_____ مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَنَزَعْنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "سُوٓءٍ",
            "رَجُلٌ",
            "وَنَزَعْنَا"
          ],
          "translation": "And We will draw forth"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "وَنَزَعْنَا _____ كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قَٰرُونَ",
            "مِن",
            "أَقْبِلْ",
            "لِّلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن _____ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "أَتْمَمْتَ",
            "كُلِّ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ _____ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "كُلُّ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ _____ فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "إِن",
            "شَهِيدًا",
            "جَانِبِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "a witness"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا _____ هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَقُلْنَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مُسْلِمِينَ",
            "فَقُلْنَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and We will say"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا _____ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "هَاتُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "قَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "هَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "Bring"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ _____ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "بُرْهَٰنَكُمْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "لَنَا",
            "بُرْهَٰنَكُمْ",
            "سِحْرَانِ"
          ],
          "translation": "your proof"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ _____ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَعَلِمُوٓا۟",
          "options": [
            "ﱊ",
            "فَعَلِمُوٓا۟",
            "فِرْعَوْنُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Then they will know"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ _____ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ _____ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "فَقِيرٌ",
            "وَهُمْ",
            "أَحْبَبْتَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ _____ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "لِلَّهِ",
            "تَهْدِى",
            "فَوَكَزَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَضَلَّ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ٱلطُّورِ",
            "وَضَلَّ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "and (will be) lost"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ _____ مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "ﰁ",
            "عَنْهُم",
            "رَّبِّنَآ",
            "ٱلدَّارَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَرَحْمَةً",
            "إِلَّا",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلطُّورِ",
            "كَانُوا۟",
            "ﱕ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "وَنَزَعْنَا مِن كُلِّ أُمَّةٍ شَهِيدًا فَقُلْنَا هَاتُوا۟ بُرْهَٰنَكُمْ فَعَلِمُوٓا۟ أَنَّ ٱلْحَقَّ لِلَّهِ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "فَمَا",
            "مِن",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "28:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "_____ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "إِنَّ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "إِنَّ _____ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "قَٰرُونَ",
          "options": [
            "غَيْرِى",
            "ﰡ",
            "ثُمَّ",
            "قَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "Qarun"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ _____ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلْأَيْمَنِ",
            "كَانَ",
            "يَقُولُونَ",
            "نَجْعَلُهَا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ _____ قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "مَنْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن _____ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "مِنَ",
            "أَرْسَلْتَ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ _____ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتَيْنِ",
            "مُوسَىٰ",
            "أَهْلَهَا",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ _____ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "فَبَغَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فَبَغَىٰ",
            "مِنَ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "but he oppressed"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ _____ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "جَذْوَةٍ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "[on] them"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ _____ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "تَبَرَّأْنَآ",
            "عَضُدَكَ"
          ],
          "translation": "And We gave him"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ _____ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱسْتَوَىٰٓ",
            "نَّتَّبِعِ",
            "وَأَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ _____ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "ٱلْكُنُوزِ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْكُنُوزِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the treasures"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ _____ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَتَرَقَّبُ",
            "مَآ",
            "قَتَلْتُ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ _____ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "إِلَٰهَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ _____ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "مَفَاتِحَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْفَسَادَ",
            "فِيمَآ",
            "مَفَاتِحَهُۥ",
            "ٱلْمَلَأَ"
          ],
          "translation": "(the) keys of it"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ _____ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "لَتَنُوٓأُ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "يَبْطِشَ",
            "لَتَنُوٓأُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "would burden"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ _____ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "بِٱلْعُصْبَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْعُصْبَةِ",
            "أَحْبَبْتَ",
            "بُرْهَٰنَكُمْ",
            "وَدَخَلَ"
          ],
          "translation": "a company (of men)"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ _____ ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "أُو۟لِى",
          "options": [
            "رَّحْمَتِهِۦ",
            "مِنَ",
            "أُو۟لِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "possessors of great strength"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى _____ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "ٱلْقُوَّةِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقُوَّةِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "possessors of great strength"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ _____ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "قَالَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ _____ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فِىٓ",
            "لِمَآ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ _____ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أَتَىٰهُم",
            "رَآدُّوهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ _____ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "قَوْمُهُۥ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "قَوْمُهُۥ",
            "تَبَرَّأْنَآ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ _____ تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "لَا",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "تَفْرَحْ",
          "options": [
            "مُرْسِلِينَ",
            "بِهِۦ",
            "هُوَ",
            "تَفْرَحْ"
          ],
          "translation": "exult"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ _____ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَخَسَفَ",
            "جَآءَهُمُ",
            "بِٱلَّذِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَكُونَ",
            "إِن",
            "ٱلرِّزْقَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُحِبُّ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "رَّبِّنَآ",
            "فَهُمْ",
            "لَا",
            "وَلَكَ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْفَرِحِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "يُحِبُّ",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "عُدْوَٰنَ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "إِنَّ قَٰرُونَ كَانَ مِن قَوْمِ مُوسَىٰ فَبَغَىٰ عَلَيْهِمْ وَءَاتَيْنَٰهُ مِنَ ٱلْكُنُوزِ مَآ إِنَّ مَفَاتِحَهُۥ لَتَنُوٓأُ بِٱلْعُصْبَةِ أُو۟لِى ٱلْقُوَّةِ إِذْ قَالَ لَهُۥ قَوْمُهُۥ لَا تَفْرَحْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْفَرِحِينَ",
          "options": [
            "ٱلْفَرِحِينَ",
            "قَالَ",
            "قَبْلُ",
            "جَبَّارًا"
          ],
          "translation": "the exultant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "28:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "_____ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱبْتَغِ",
          "options": [
            "يَتْلُوا۟",
            "قُرُونًا",
            "مِنْ",
            "وَٱبْتَغِ"
          ],
          "translation": "But seek"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "وَٱبْتَغِ _____ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِيمَآ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ءَامَنَ",
            "جَعَلَ",
            "فِيمَآ"
          ],
          "translation": "through what"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ _____ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ءَاتَىٰكَ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰكَ",
            "شَهِيدًا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Allah has given you"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ _____ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَلَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has given you"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ _____ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلدَّارَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلدَّارَ",
            "وَٱبْتَغِ",
            "بِكُلٍّ"
          ],
          "translation": "the home"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ _____ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "تَكُونَنَّ",
            "قَضَيْنَآ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "وَهَٰمَٰنَ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ _____ تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱتَّبَعَ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا _____ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَنسَ",
          "options": [
            "تَنسَ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﰲ",
            "طَآئِفَةً"
          ],
          "translation": "forget"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ _____ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "نَصِيبَكَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "نَصِيبَكَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "your share"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ _____ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنَ",
            "رَبِّكَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ _____ وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَذَٰنِكَ",
            "وَهُوَ",
            "فَسَقَىٰ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا _____ كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَأَحْسِن",
          "options": [
            "بُرْهَٰنَانِ",
            "وَأَحْسِن",
            "وَقَالَتْ",
            "فَرَدَدْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And do good"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن _____ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٌۢ",
            "كَمَآ",
            "ٱلرِّعَآءُ",
            "فَبَصُرَتْ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ _____ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "مَسَٰكِنُهُمْ",
            "ﰸ",
            "أَحْسَنَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Allah has been good"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ _____ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَقَيْتَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah has been good"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ _____ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "إِلَيْكَ",
            "تَزْعُمُونَ",
            "ظَلَمْتُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ _____ تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَلَّىٰ",
            "وَلَا",
            "أَرْضِنَآ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا _____ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَبْغِ",
          "options": [
            "تَبْغِ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "أَغْوَيْنَآ",
            "وَنَجْعَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "seek"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْفَسَادَ",
          "options": [
            "لَّدُنَّا",
            "ٱلْفَسَادَ",
            "فَٱلْتَقَطَهُۥٓ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "corruption"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ _____ ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُوَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "إِن",
            "لِيَجْزِيَكَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَمَآ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "إِنَّ",
            "عِندِهِۦ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "مِنْ",
            "إِلَيْنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "نَارًا",
            "وَٱدْعُ",
            "يُحِبُّ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَٱبْتَغِ فِيمَآ ءَاتَىٰكَ ٱللَّهُ ٱلدَّارَ ٱلْءَاخِرَةَ وَلَا تَنسَ نَصِيبَكَ مِنَ ٱلدُّنْيَا وَأَحْسِن كَمَآ أَحْسَنَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ وَلَا تَبْغِ ٱلْفَسَادَ فِى ٱلْأَرْضِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "طَآئِفَةً",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "مِنَ",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "28:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَا",
            "قَالُوا۟",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "قَالَ _____ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "عَصَاكَ",
            "لَكَ",
            "إِنَّمَآ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ _____ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أُوتِيتُهُۥ",
          "options": [
            "أُوتِيتُهُۥ",
            "ﰔ",
            "مَا",
            "تُكِنُّ"
          ],
          "translation": "I have been given it"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ _____ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "مُوسَىٰ",
            "مِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on (account)"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ _____ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "إِلَيْكَ",
            "فِيهَا",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ _____ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "عِندِىٓ",
          "options": [
            "عِندِىٓ",
            "يُلْقَىٰٓ",
            "مَّنَّ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "I have"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ _____ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ﰫ",
            "ﱄ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "يَعْلَمْ",
          "options": [
            "يَعْلَمْ",
            "ٱلرِّعَآءُ",
            "نَفْسًۢا",
            "لِأُخْتِهِۦ"
          ],
          "translation": "he know"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ _____ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَنَّ",
            "مِنْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ _____ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَٰهٍ",
            "أَنْعَمْتَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ _____ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِكَ",
            "قَدْ",
            "مَآ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ _____ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَهْلَكَ",
          "options": [
            "يُعْلِنُونَ",
            "أَهْلَكَ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "destroyed"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ _____ قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَمَآ",
            "مِن",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن _____ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَيْمَنِ",
            "أَتْمَمْتَ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ _____ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَٱخْرُجْ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ _____ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرُونِ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "جَمْعًا"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ _____ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "أُوتِىَ",
            "مَنْ",
            "أَفْصَحُ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ _____ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "هُوَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ _____ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "شِيعَتِهِۦ",
            "أَشَدُّ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "(were) stronger"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ _____ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "مِنْهُ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "than him"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ _____ وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "قُوَّةً",
            "عَلَيْهِمُ",
            "عِندِنَا"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً _____ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَأَكْثَرُ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فِى",
            "وَأَكْثَرُ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "and greater"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ _____ وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "جَمْعًا",
          "options": [
            "لَخَسَفَ",
            "جَمْعًا",
            "أَن",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "(in) accumulation"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا _____ يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُحِبُّ",
            "أَيْنَ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا _____ عَن ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "يُسْـَٔلُ",
          "options": [
            "يُسْـَٔلُ",
            "ﰧ",
            "ثَاوِيًا",
            "عَصَاكَ"
          ],
          "translation": "will be questioned"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ _____ ذُنُوبِهِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "وَلَا",
            "عَدُوًّا",
            "ٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ذُنُوبِهِمُ",
          "options": [
            "طَآئِفَةً",
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "ذُنُوبِهِمُ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "their sins"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أُوتِيتُهُۥ عَلَىٰ عِلْمٍ عِندِىٓ أَوَلَمْ يَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَهْلَكَ مِن قَبْلِهِۦ مِنَ ٱلْقُرُونِ مَنْ هُوَ أَشَدُّ مِنْهُ قُوَّةً وَأَكْثَرُ جَمْعًا وَلَا يُسْـَٔلُ عَن ذُنُوبِهِمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "تَسْكُنُونَ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "فَأَصْبَحَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "28:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "_____ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَخَرَجَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَخَرَجَ",
            "نَٰصِحُونَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "So he went forth"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "فَخَرَجَ _____ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَٰسِقِينَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "عَلَىٰ",
            "أَعْرَضُوا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ _____ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "مِمَّنِ",
            "مِّن",
            "وَلَمَّا",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "جَانِبِ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى _____ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "زِينَتِهِۦ",
          "options": [
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "زِينَتِهِۦ",
            "فَيَقُولُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "his adornment"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ _____ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "شَآءَ",
            "ٱلْمُبَٰرَكَةِ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ _____ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَعِىَ",
            "خَيْرٌ",
            "نَبْتَغِى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "يُرِيدُونَ",
            "مُوسَىٰ",
            "يَأْتَمِرُونَ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ _____ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "فَهُوَ",
            "مَّنَّ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ _____ يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَا",
            "ﰝ",
            "وَلَٰكِنَّآ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا _____ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَٰلَيْتَ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "يَٰلَيْتَ",
            "إِلَّآ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "O! Would that"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ _____ مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "كَانُوا۟",
            "لَنَا",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا _____ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "نَّذِيرٍ",
            "مِثْلَ",
            "عَلَيْكَ",
            "شِيَعًا"
          ],
          "translation": "(the) like"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ _____ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "إِحْدَى",
            "إِلَّآ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ _____ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "أُوتِىَ",
            "قَالَتْ",
            "نَٰصِحُونَ"
          ],
          "translation": "has been given"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ _____ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "قَٰرُونُ",
          "options": [
            "قَٰرُونُ",
            "فَذَٰنِكَ",
            "ﰻ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "(to) Qarun"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ _____ لَذُو حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "شَيْخٌ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ _____ حَظٍّ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَذُو",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "لَا",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "(is the) owner"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "حَظٍّ",
          "options": [
            "حَظٍّ",
            "وَٱبْتَغِ",
            "أَلْقِ",
            "مَّنَّ"
          ],
          "translation": "(of) fortune"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "فَخَرَجَ عَلَىٰ قَوْمِهِۦ فِى زِينَتِهِۦ قَالَ ٱلَّذِينَ يُرِيدُونَ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا يَٰلَيْتَ لَنَا مِثْلَ مَآ أُوتِىَ قَٰرُونُ إِنَّهُۥ لَذُو حَظٍّ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "تَخْرُجْ",
            "بِكِتَٰبٍ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "28:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِۦٓ",
            "لَهُ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "But said"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "وَقَالَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱخْرُجْ",
            "قَضَيْنَآ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "وَمَا",
            "أُوتُوا۟",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "يَأْتِيكُم",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "كَيْفَ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "وَيْلَكُمْ",
          "options": [
            "فَلَهُۥ",
            "جَآءَ",
            "وَيْلَكُمْ",
            "يُذَبِّحُ"
          ],
          "translation": "Woe to you"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ _____ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "ثَوَابُ",
          "options": [
            "ثَوَابُ",
            "غَفْلَةٍ",
            "مَعَكَ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "(The) reward"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ _____ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّنَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ _____ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰮ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ _____ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "لِّمَنْ",
          "options": [
            "تَهْتَزُّ",
            "رَبِّ",
            "سُوٓءٍ",
            "لِّمَنْ"
          ],
          "translation": "for (he) who"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ءَامَنَ",
            "ﰬ",
            "هَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ _____ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "مَسَٰكِنُهُمْ",
            "نَّمُنَّ",
            "وَعَمِلَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ _____ وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "بِكَ",
            "وَهُمْ",
            "صَٰلِحًا",
            "تَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "يُؤْتَوْنَ",
            "فِىٓ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا _____ إِلَّا ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "يُلَقَّىٰهَآ",
          "options": [
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "يُنَادِيهِمْ",
            "إِنَّا",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "it is granted"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ _____ ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَبْعَثَ",
            "وَمَآ",
            "يَكْفُلُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَيْلَكُمْ ثَوَابُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّمَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا وَلَا يُلَقَّىٰهَآ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرُونَ",
          "options": [
            "وَبَيْنَكَ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلصَّٰبِرُونَ"
          ],
          "translation": "(to) the patient ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "28:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "_____ بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "فَخَسَفْنَا",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "فَخَسَفْنَا",
            "ٱدْعُوا۟",
            "وَعَمِلَ"
          ],
          "translation": "Then We caused to swallow up"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "فَخَسَفْنَا _____ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "بِهِۦ",
            "نُتَخَطَّفْ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ _____ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "وَبِدَارِهِ",
          "options": [
            "وَبِدَارِهِ",
            "كَانُوا۟",
            "عَمَّا",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "and his home"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ _____ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "نَفْسًۢا",
            "مِّنْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ _____ كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "هَٰتَيْنِ",
            "أَطَّلِعُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا _____ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْمَقْبُوحِينَ",
            "فِىٓ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ _____ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مِن",
            "لَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ _____ فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﱆ",
            "مِن",
            "ﰭ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن _____ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "فِئَةٍ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فِئَةٍ"
          ],
          "translation": "group"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "يَنصُرُونَهُۥ",
          "options": [
            "يَهْدِيَنِى",
            "لِتَكُونَ",
            "يَنصُرُونَهُۥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(to) help him"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "تُصِيبَهُم",
            "إِنِّى",
            "تَزْعُمُونَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن _____ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "قُرُونًا",
            "فَٱنظُرْ",
            "كُنتَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ _____ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "ءَانَسْتُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِيَّانَا",
            "تَحْزَنِىٓ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا _____ مِنَ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "أَقْبِلْ",
            "كَانَ",
            "مِنْهُمَآ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ _____ ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "نُتَخَطَّفْ",
            "وَصَّلْنَا",
            "مِنَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(he) of"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "فَخَسَفْنَا بِهِۦ وَبِدَارِهِ ٱلْأَرْضَ فَمَا كَانَ لَهُۥ مِن فِئَةٍ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنتَصِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنتَصِرِينَ",
            "وَرَأَوُا۟",
            "أَغْوَيْنَٰهُمْ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "those who (could) defend themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "28:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَأَصْبَحَ",
          "options": [
            "وَأَصْبَحَ",
            "وَمَا",
            "قَدَّمَتْ",
            "تَزْعُمُونَ"
          ],
          "translation": "And began"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "وَأَصْبَحَ _____ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ _____ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "تَمَنَّوْا۟",
          "options": [
            "ﰇ",
            "تَمَنَّوْا۟",
            "لِتُنذِرَ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "(had) wished"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ _____ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مَكَانَهُۥ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "مَكَانَهُۥ",
            "أَيَّمَا",
            "أَنشَأْنَا"
          ],
          "translation": "his position"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ _____ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْأَمْسِ",
          "options": [
            "فَٱخْرُجْ",
            "وَأَنْ",
            "بِٱلْأَمْسِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "the day before"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ _____ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "ﰃ",
            "يَأْتِيكُم",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(to) say"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ _____ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَيْكَأَنَّ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "وَيْكَأَنَّ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "Ah! That"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ _____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "فَيَقُولُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لِسَانًا",
            "يَبْسُطُ",
            "يُلْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "extends"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ٱلرِّعَآءُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "عَدُوٌّ",
            "لِمَن",
            "يُجْبَىٰٓ"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "إِلَٰهِ",
            "يَشَآءُ",
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "ﰯ",
            "ٱلْمَقْبُوحِينَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ _____ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "مَاذَآ",
            "يَبْعَثَ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَيَقْدِرُ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and restricts it"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ _____ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "وَهَٰمَٰنَ",
            "ﰁ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "If not"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ _____ مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فَنَبَذْنَٰهُمْ",
            "خَطْبُكُمَا",
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن _____ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مَّنَّ",
          "options": [
            "وَيَدْرَءُونَ",
            "مَّنَّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "Allah had favored"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ _____ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "جَيْبِكَ",
            "ﰗ",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "Allah had favored"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ _____ لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱌ",
            "عَلَيْنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "[to] us"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا _____ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَخَسَفَ",
          "options": [
            "ٱلطُّورِ",
            "لَخَسَفَ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦٓ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "He would have caused it to swallow us"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ _____ وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِنَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَّا",
            "بِنَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He would have caused it to swallow us"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا _____ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَيْكَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ثَمَرَٰتُ",
            "وَيْكَأَنَّهُۥ",
            "ﰱ",
            "ٱسْتِحْيَآءٍ"
          ],
          "translation": "Ah! That"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ _____ يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٌۢ",
            "لَا",
            "ٱلْمُبَٰرَكَةِ",
            "سَتَجِدُنِىٓ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "أَئِمَّةً",
            "يُفْلِحُ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "will succeed"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "وَأَصْبَحَ ٱلَّذِينَ تَمَنَّوْا۟ مَكَانَهُۥ بِٱلْأَمْسِ يَقُولُونَ وَيْكَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦ وَيَقْدِرُ لَوْلَآ أَن مَّنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَا لَخَسَفَ بِنَا وَيْكَأَنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "وَهُمْ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "28:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "_____ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "لِتَكُونَ",
            "ﰢ",
            "أَن",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "تِلْكَ _____ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلدَّارُ",
          "options": [
            "ٱلدَّارُ",
            "شَيْخٌ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "صُدُورُهُمْ"
          ],
          "translation": "the Home"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ _____ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "ٱلْأَجَلَيْنِ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ _____ لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "نَجْعَلُهَا",
          "options": [
            "قَضَىٰ",
            "فَقَالَتْ",
            "إِلَىٰ",
            "نَجْعَلُهَا"
          ],
          "translation": "We assign it"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا _____ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "عِندِكَ",
            "أَغْوَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ _____ يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّآ",
            "أَن",
            "لَا",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا _____ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "يُرِيدُونَ",
            "مِنَ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عُلُوًّا",
          "options": [
            "مَا",
            "عُلُوًّا",
            "أَحْسَنَ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "exaltedness"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فِى",
            "فَٰسِقِينَ",
            "جُنُبٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى _____ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَبِّىٓ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ _____ فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِن",
            "كَمَا",
            "وَلَا",
            "فَعَمِيَتْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَسَادًا",
          "options": [
            "فَسَادًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَآدُّوهُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "corruption"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا _____ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
            "مِنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And the good end"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "تِلْكَ ٱلدَّارُ ٱلْءَاخِرَةُ نَجْعَلُهَا لِلَّذِينَ لَا يُرِيدُونَ عُلُوًّا فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فَسَادًا وَٱلْعَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "نَٰصِحُونَ"
          ],
          "translation": "(is) for the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "28:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "_____ جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "فَٱسْتَغَٰثَهُ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "مَن",
            "ظَهِيرًا"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "مَن _____ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "جَآءَ",
            "بِمَآ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "مَن جَآءَ _____ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَسَنَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "بِهِۦ",
            "تَكُونَ",
            "بِٱلْحَسَنَةِ"
          ],
          "translation": "with a good (deed)"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ _____ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَهُۥ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "تَسْمَعُونَ",
            "فَلَهُۥ",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "then for him"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ _____ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ٱللَّغْوَ",
            "خَيْرٌ",
            "وَمَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(will be) better"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ _____ وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "جَآءَهُۥ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "than it"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا _____ جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَلَا",
            "بِكُلٍّ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن _____ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "جَآءَ",
            "فَقِيرٌ",
            "نَتْلُوا۟"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ _____ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلسَّيِّئَةِ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "عِندِكَ"
          ],
          "translation": "with an evil (deed)"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ _____ يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "أَتْمَمْتَ",
            "مِن",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا _____ ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُجْزَى",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "يُجْزَى",
            "يَشْعُرُونَ",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى _____ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَقْتُلُونِ",
            "فَلَمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "عَمِلُوا۟",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "وَأَخِى"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ _____ إِلَّا مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "قَٰرُونَ",
            "ٱلْقَوْلَ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "the evil (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "نُتَخَطَّفْ",
            "إِلَّا",
            "وَلَقَدْ",
            "وَأَخِى"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "حَرَمًا",
            "مِنَ",
            "رَءَاهَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَرْضِعِيهِ",
            "كَانُوا۟",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "عِندِهِۦ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "مَن جَآءَ بِٱلْحَسَنَةِ فَلَهُۥ خَيْرٌ مِّنْهَا وَمَن جَآءَ بِٱلسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَى ٱلَّذِينَ عَمِلُوا۟ ٱلسَّيِّـَٔاتِ إِلَّا مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِن",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "28:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "_____ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "إِنَّ",
            "جَآءَهُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "إِنَّ _____ فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "He Who"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى _____ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَرَضَ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "أَنزَلْتَ",
            "هُوَ",
            "فَرَضَ"
          ],
          "translation": "ordained"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ _____ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "يُنصَرُونَ",
            "وَلَا",
            "عَلَيْكَ",
            "يُجْبَىٰٓ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ _____ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "قَالَ",
            "قَبْلُ",
            "شُرَكَآءِىَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ _____ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَرَآدُّكَ",
          "options": [
            "لَرَآدُّكَ",
            "إِنَّا",
            "رَحْمَةً",
            "ٱلْمَلَأُ"
          ],
          "translation": "(will) surely take you back"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ _____ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "صُدُورُهُمْ",
            "لِى",
            "إِلَىٰ",
            "تَخَفْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ _____ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَعَادٍ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "أَرْضِعِيهِ",
            "مَعَادٍ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "a place of return"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ _____ رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "وَضَلَّ",
            "قُل",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل _____ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رَّبِّىٓ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "خَيْرَ",
            "ٱسْتُضْعِفُوا۟",
            "رَّبِّىٓ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ _____ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "مَا",
            "مُوسَىٰ",
            "أَعْلَمُ",
            "إِلَيْكُمَا"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ _____ جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱅ",
            "مَن",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "(of him) who"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن _____ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَسَارَ",
            "جَآءَ",
            "تَهْدِى"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ _____ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "مِنْ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "with the guidance"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ _____ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "وَمَنْ",
            "قَالُوا۟",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "and who "
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰكَ",
            "هُوَ",
            "ٱلْفَسَادَ",
            "بَلَغَ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَى",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "وَأَصْبَحَ",
            "جَآءَهُم",
            "ضَلَٰلٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِى فَرَضَ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لَرَآدُّكَ إِلَىٰ مَعَادٍ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ مَن جَآءَ بِٱلْهُدَىٰ وَمَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "هَٰرُونُ",
            "لَا",
            "مُّبِينٍ",
            "فَسَادًا"
          ],
          "translation": "manifest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "28:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "_____ كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "مِن",
            "غَيْرُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "وَمَا _____ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "تُكِنُّ",
            "كُنتَ",
            "يَقْتَتِلَانِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "وَمَا كُنتَ _____ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَرْجُوٓا۟",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "تَرْجُوٓا۟",
            "تَهْدِى",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "expecting"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ _____ يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "لَكَ",
            "يَعْلَمُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن _____ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يُلْقَىٰٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِذْ",
            "يُلْقَىٰٓ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "would be sent down"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ _____ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلْأَمِينُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ _____ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبُ",
          "options": [
            "فِى",
            "مُّضِلٌّ",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "ءَامِنًا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ _____ رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "إِلَّا",
            "عِندِهِۦ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا _____ مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "كَمَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "(as) a mercy"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً _____ رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِضِيَآءٍ",
            "مِّن",
            "مِّنَ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن _____ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "نَّمُنَّ",
            "عَمَّا",
            "رَّبِّكَ",
            "إِلَيْكِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ _____ تَكُونَنَّ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "يَقْتَتِلَانِ",
            "أَعْلَمُ",
            "فَلَا",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا _____ ظَهِيرًا لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَكُونَنَّ",
          "options": [
            "وَرَدَ",
            "عَسَىٰ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "تَكُونَنَّ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ _____ لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ظَهِيرًا",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ظَهِيرًا",
            "مَدْيَنَ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "an assistant"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "وَمَا كُنتَ تَرْجُوٓا۟ أَن يُلْقَىٰٓ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبُ إِلَّا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ فَلَا تَكُونَنَّ ظَهِيرًا _____",
          "answer": "لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "عَصَاكَ",
            "وَلَا",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "to the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "28:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "_____ يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَنَكُونَ",
            "وَلَا",
            "فِئَةٍ",
            "ءَابَآئِنَا"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "وَلَا _____ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "يَصُدُّنَّكَ",
          "options": [
            "تَخَفْ",
            "إِلَيْنَا",
            "يَصُدُّنَّكَ",
            "خَيْرَ"
          ],
          "translation": "avert you"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "بِمَآ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ _____ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "تَنسَ"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ _____ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ",
            "ٱلظِّلِّ",
            "أَدُلُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "رَّبِّكَ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ _____ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَهَٰذَا",
            "لَّعَلَّهُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "[when]"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ _____ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أُنزِلَتْ",
          "options": [
            "عَمَلِ",
            "لَكُمْ",
            "شَيْخٌ",
            "أُنزِلَتْ"
          ],
          "translation": "they have been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ _____ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "وَلِتَعْلَمَ",
            "وَجُنُودَهُمَا",
            "وَلَٰكِنَّآ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ _____ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَٱدْعُ",
          "options": [
            "رَّبَطْنَا",
            "وَٱدْعُ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "تَذُودَانِ"
          ],
          "translation": "And invite (people)"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ _____ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ _____ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ٱلرِّعَآءُ",
            "فَأَلْقِيهِ",
            "رَبِّكَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ _____ تَكُونَنَّ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مِنَ",
            "ﰵ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "تَكُونَنَّ",
          "options": [
            "تَكُونَنَّ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "مِنَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "مِنَ",
            "بِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "وَلَا يَصُدُّنَّكَ عَنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ بَعْدَ إِذْ أُنزِلَتْ إِلَيْكَ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "تَخَفْ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "أَئِمَّةً",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "28:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "_____ تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَلَا",
            "قَوْمُهُۥ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "وَلَا _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "تَدْعُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَدْعُ",
            "عَلَيْهِ",
            "يُؤْتَوْنَ"
          ],
          "translation": "invoke"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "وَلَا تَدْعُ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّن",
            "مَعَ",
            "خَيْرٍ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِمَآ",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِلَٰهًا",
            "لِيَقْتُلُوكَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "other"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَآ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ _____ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلْمُفْلِحِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَأْتِيكُم",
            "قَبْلِهِۦ",
            "فَٱجْعَل"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "غَوَيْنَا",
            "مَآءَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "أَهْلَهَا",
            "كُلُّ",
            "يُذَبِّحُ"
          ],
          "translation": "Every"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ _____ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ _____ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "هَالِكٌ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "هَالِكٌ",
            "يُلَقَّىٰهَآ",
            "يَصِلُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) destroyed"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ _____ وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "نَّبَإِ",
            "وَلَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا _____ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَجْهَهُۥ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "أُنزِلَتْ",
            "وَجْهَهُۥ",
            "قَضَىٰ"
          ],
          "translation": "His Face"
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ _____ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "كَأَنَّهَا",
            "كُنتَ",
            "رَّبِّكَ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ _____ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْحُكْمُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "قُلْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) the Decision"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "وَأَتْبَعْنَٰهُمْ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "بِٱلْحَسَنَةِ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "وَلَا تَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ كُلُّ شَىْءٍ هَالِكٌ إِلَّا وَجْهَهُۥ لَهُ ٱلْحُكْمُ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "يَأْتَمِرُونَ",
            "أُنكِحَكَ",
            "ﰥ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    }
  ]
}